「謊遊記」 如來設局始西遊 輪迴百世還未休

新一年，一切由謊開始

「謊遊記」序上

如來設局始西遊 輪迴百世還未休

「師父！我們終於到了！」穿著一身布衣破甲的孫悟空一馬當先，他眼前的寺廟散發金光。

大雷音寺，西遊一行的最後一站，西經的所在之處。

「經歷七七四十九難，九九八十一劫，徒弟們⋯⋯一路上辛苦了。」唐三藏騎著白馬，此刻他不禁眼泛淚光，為眾生福祉而踏上的旅程終於到達尾聲。

但他並不知道在這裡等待他們的，到底是什麼。

還是，什麼也沒有。

「嚄嚄，師兄，不是說如來就在大雷音寺等我們來取經嗎？為何什麼也沒有？」 豬八戒捧著大肚子四處張望。

「的確古怪，我來過這裡，八大金剛，滿門弟子，現在卻空無一人，半點靈氣也沒有⋯⋯反而像⋯⋯」悟空在西遊路上多次尋找如來求助，大雷音寺對他來說並非陌生之地，但今天這裡卻面目全非。

「反而像陷阱⋯⋯」沙僧說。

空蕩的大雷音寺，只有唐三藏，孫悟空，豬八戒，沙僧和白龍馬，金玉其外的靈山聖廟，外頭卻妖氣沖天。

「嗯⋯⋯我們被包圍了⋯⋯」孫悟空從耳中取出金針，金針呼應他的妖氣化作如意金剛棒。

「悟空⋯⋯一定是搞錯了什麼，靈山聖地怎會是陷阱？」唐三藏下白馬，想走向武裝戒備的悟空。

「不⋯⋯嚄嚄⋯⋯我們中伏了，沒有經書的大雷音寺，窗門之外卻滿是妖邪⋯⋯」豬八戒拿起九齒釘靶，這裡沒香色美食，只有數不盡的妖精在張牙舞爪。

「師父，退後點，大師兄請守住師父⋯⋯如來佛祖一定會很快趕來的。」沙僧手握降魔杖，本以為任務快要完成，戰鬥的日子已成過去，但妖精還是找上門了。

「沙僧！回來！」孫悟空看著突進的沙僧，那方向只有死兆星在上面。

妖氣薰天，包圍大雷音寺的妖氣，是史無前例般的濃烈。

「師兄⋯⋯一路上總是你出盡風頭，最後這幕⋯⋯老豬就不讓你啦。」豬八戒支援沙僧，天蓬元帥心知這會是不歸之路，但就算只能拖延一秒鐘，結局也可能變得不一樣。

「不要讓我們前功盡廢。」白馬化作飛龍，展現龍王三太子的本相。

西天之行的終點，不是普渡眾生的佛光，而是勾魂索命的幽暗。

九齒釘耙被蜘蛛絲纏繞，豬八戒的手腳，被從地面冒出的白骨緊抓。

「二師兄！」沙僧想以降魔杖營救八戒，但七星寶劍，已從後刺入沙僧的腰間。

「呼雷召雨！」龍馬雙角召集風雷，但更猛烈的風已把他的妖力吹散。

舊讀者先留名

謝巴打

「你還未夠資格和老娘玩風。」鐵扇公主的芭蕉扇，一擊已把龍馬的殺著吹散。

一頭又一頭妖精闖入大雷音寺，青獅一雙粗臂抓著三太子的龍角。

「龍，也不外如是。」龍角被折斷，慘叫的白龍扭作一團。

「如果不是孫悟空屢次上天界班救兵，你們，早已被送黃泉。」大鵬的利爪貫穿了八戒的胸膛。

「可以吃吧？這臭豬偷窺我們姐妹洗澡，我早就想把他吃得骨頭也不剩。」七蜘蛛精的大姐，抱著尚存一息的八戒說。

「可以，但唐僧肉少，可別跟我們去爭。」七蜘蛛跟隨的百眼魔君，雙眼已緊盯唐三藏。

豬八戒，沙僧和白龍有如紙張般被撕破，幽暗的真身是旅途上遇過的一隻隻妖精。

「悟空⋯⋯怎會這樣的？這些妖精，不是已經被你消滅了嗎？」唐三藏看著熟悉的身影發抖。

蜘蛛精，白骨精，蠍子精，車遲國三仙，一隻隻死在金剛如意棒下的妖精正咬著他愛徒的血肉。

「不止如此⋯⋯就連那些被神佛帶走的，也回到凡間了。」悟空看見的，是他無法單人匹敵的妖邪。

百眼魔君，九靈元聖，金銀二角，青獅，白象，金翅大鵬，一隻隻被神佛降服的大妖越過他兄弟的屍體，還有更多的妖魔，從四方八面襲來。

烏黑的纓槍分隔開唐三藏和孫悟空，殺氣騰騰的混鐵棍從上而下把悟空壓住。

「黑熊精！牛魔王！」被神佛帶走降服的兩妖仇視著以金剛棒力擋的孫悟空。

「我本來自在為王，卻因為你這叛徒落得與人為奴的下場！」牛魔王本和孫悟空以義兄弟相稱，卻因他落得妻離子散，被捉返天界的下場。

已死的復活了，被迫從良的，逃回凡間。

「哈哈！這一次，你再也無法找救兵，再也無法阻我吃唐僧肉了！」紅孩兒吐出三昧真火，寺內頓成一遍火海。

伏擊者全為唐僧肉而來，相傳吃一片唐僧肉已能長生不死，妖力大增。

「妾身對你一往情深，但你不願相好，還害妾身慘死，唐僧，是你欠妾身的。」蠍子精咬著唐僧的頸項。

「悟空⋯⋯快⋯⋯快逃⋯⋯」唐僧被擒，群魔蜂擁而上，想得到聖僧的血肉。

「滾開！别擋著老孫！」孫悟空變化出昔日大閙天宮的威武姿勢，三頭六臂，握著三條如意金剛棒。

「老孫乃花果山水簾洞美猴王！齊天大聖孫悟空！」孫悟空發力突圍，兩條金剛棒擊開牛魔王和黑熊精的兵器。

金銀二角拿著從太上老君處偷來的法寶迎擊，悟空兩棒各檔一妖，但突襲的妖魔不計其數。

「孫悟空，我們又見面了！」長有九個獅頭人身的巨妖，九靈元聖雙拳橫夾悟空。

「九靈元聖！」本已被收服的，太乙救苦天尊的坐騎，把孫悟空夾得動彈不得。

「變！」四面楚歌，孫悟空唯有變化作白煙，閃身向唐三藏的所在。

但三頭六臂的孫悟空，也難以拯救恩師，八個血紅色的鳳頭，從後咬著孫悟空的手腳。

「九頭蟲⋯⋯」孫悟空望向身後，西遊一行唯一逃過他和天兵追捕的，就只有長有九個鳳頭的這神秘大妖。

「我是來報頭顱被擊碎的仇，當然⋯⋯唐僧的肉我也不會錯過。」當日孫悟空請來二朗神和梅山六聖圍捕九頭蟲，最後被哮天犬咬破其中一頭才得以逃脫。

「師父⋯⋯」悟空無視鳳凰的咬噬，無視兩手兩腳被扯斷，強行衝同唐三藏所在的位置。

「悟空⋯⋯」看著弟子相繼死去，唐三藏已忘記了身體所承受的痛楚。

他伸出了手，但並非想悟空去捉緊，而是指著悟空身後大雷音寺唯一的出口。

「無辦法了！師父你忍耐著！」悟空決不放棄師父，迫於無奈作出了最壞的選擇。

然後，把所有妖力爆發，向包圍唐三藏的眾妖揮棒。

金黃的金剛棒在妖邪之間揮舞，本已難以力敵的妖精因為吸食了唐僧的血肉更脫胎換骨。

唐三藏，已成被咬得四分五裂的屍體，被眾妖圍攻的孫悟空也遍體鱗傷。

幸好佛光，最終照耀了大雷音寺，帶著千軍萬馬，向眾妖發動攻擊。

「既然目標達成，我們也是時候撤退了。」策動伏擊的妖精看到天兵趕到，想要逃離現場。

「這聲音⋯⋯」鮮血掩蔽了雙眼，但孫悟空對這聲音一點也不陌生。

「我們會再見面的，悲劇，才剛開始。」

除了頑強扺抗的部份妖精外，其他更深謀遠慮的大妖，逐步逃離了大雷音寺。

「來遲了。」二郎神，哪吒，李靖，帶領十萬天兵趕到現場，鎮壓妖精。

道與佛的代表，太上老君和如來佛祖也遲了一步來到。

「怎會⋯⋯這樣的⋯⋯」力竭的孫悟空最終倒地不起。

西遊取經之旅，以意料之外的形式結束。

大雷音寺內，孫悟空在其中一間廂房回復了意識。

「觀音菩薩，我⋯⋯睡了多久？」孫悟空掙開了雙眼，他的身體受到觀音的治療已完全康復。

「還不到一天。」但這一天卻教滿天神佛大感意外。

「師父⋯⋯他們呢？」就算只是謊言，孫悟空也想聽到出生入死十四年的兄弟師父還在生。

「屍體在彌勒殿，太上老君和如來佛祖正在相討對策。」但二郎真君踩破了悟空的願望。

然後孫悟空失神地步向彌勒殿，曾令上天下地也聞風喪膽的齊天大聖，現在已成喪家之犬，一無所有。

「佛祖，這和我們原定的計劃相差太遠了吧？」太上老君問如來佛祖。

西遊之行，是道佛兩家共同策劃，玉帝，只是受命提供協助的天庭代言人。

「被引到大雷音寺的妖精，比預期的更多，更有組織⋯⋯而且較我推算的日子早了。」妖精會集結伏擊，在佛祖預料之內。

唐三藏，由始至終只是誘餌。

「金蟬子的血肉強化了不知多少妖精，我們的計劃，可以說是得不償失。」太上老君同樣是主謀，誅滅往西方一路眾妖的計劃，反而把妖精變得更難對付。

「你們⋯⋯到底在說什麼？」而這一切，被剛失去至親的孫悟空聽到了。

舊讀者報到！

「孫悟空，今天的事我深表遺憾。」如來佛祖只是扔下冷淡的一句說話。

「我問你⋯⋯你兩個⋯⋯到底在說什麼？！」被背叛的孫悟空拿出金剛如意棒。

「孫悟空，休得無禮。」二郎神以三尖兩刃槍指向孫悟空。

「滾開⋯⋯這裡⋯⋯還未輪到你跟老孫說話！」孫悟空衝向二郎神，五百多年前未了的勝負，今天得到再續的藉口。

憤怒的猿魔難以再忍耐，陰謀，早在西行始起。

下一話：悟空再戰二郎神，西遊補圓計劃生

靈交現 讀者留明

兩年前，輪迴交易現場都係新年開始
謝巴打

sor9 係輪交現

btw pish 咗先

推啊！新年快樂！

誰幫推 老孫瀨嘢～

新春大碌～金剛棒

新一章呢

放左頭兩篇序先，9半第一話

「謊遊記」序下

悟空再戰二郎神，西遊補圓計劃生

大雷音寺一殿，彌勒殿內正上演妖神對決。

孫悟空的如意金剛棒和二郎神的三尖兩刃槍相互交擊，金剛棒上擦出妖火，兩刃槍上如包薄冰。

「滾開！佛祖和老君！我師父師弟的仇我現在便要和你們算清！」孫悟空越想突圍，就越被二郎神的神槍追迫。

「悟空，冷靜一點⋯⋯」太上老君想起昔日要制服孫悟空有多費勁。

「我來幫你冷靜一下吧，齊天大聖。」二郎神張開額前聖眼，銀白的光束直射向孫悟空。

悟空雙手握棒，冰寒射線把悟空迫退，寒氣更想把悟空身軀結成冰。

「冷靜？我跟著師父十四年，他無時無刻也想著取得西經普渡眾生，而你們！卻只是利用他！以他引誘群妖聚集！」火炎力抵寒冰，孫悟空未有被二郎神壓倒。

「哮天犬。」二郎神眼見孫悟空兩手被牽制，命令守護神犬撲殺悟空。

悟空立即咬起右肩一撮猴毛，以妖力使出變化之術。

「變！」悟空吐出的每一根毛髮，也化成持棒小猴，上百猴妖一方面纏繞哮天犬，另一方面向二郎神進擊。

哮天犬被困，數十隻猴妖已撲到二郎神面前，寒光難以再維持，他必須擊退面前大軍。

三尖兩刃槍橫向一揮，小猴隨即化為灰燼，前額聖眼連發寒光，把一隻又一隻想突圍的小猴擊潰，但小猴只是誘餌，吸引二郎神的目光。

真身，早已混入猴群之中。

「哮天犬，回來。」但二郎神目光如炬，命令哮天犬回防襲向當中唯一的孫悟空。

「被妖精蒙蔽，連神也分不清真偽。」被咬的孫悟空化為灰燼。

因為真身，偽裝成小猴，在等待二郎神露出破綻。

如意金剛棒激伸，直擊二郎神胸膛，把他擊退百丈之後。

「觀音菩薩，讓孫悟空靜下來。」如來見神將被擊退，再也不讓悟空繼續發難。

觀音唸出緊箍咒，孫悟空立即感到頭痛慾裂，連如意金剛棒也無法握緊。

「又是這鬼玩意⋯⋯唸！你即管唸！若你們今日殺不死老孫，老孫一定要你們血債血償！」悟空想拉扯金剛圈，但圈身緊勒皮肉，任大聖強橫無比也敵不過神力之牢。

「血債，當然要血償，這是因果，也是天道。」如來佛祖示意觀音停止唸頌經文。

「我徒金蟬子轉生的血肉被奪去，這筆債，只有殺光所有噬食過我徒的妖魔，方能算清。」如來，還未想結束。

借西遊取經誅殺群妖的計劃，被意料之外的因素打亂，但這不等於計劃告終。

「你想怎樣？！」悟空在怒吼，至親被殺之仇不共戴天。

「我想你幫我討這筆債。」如來佛祖身後閃現三道金光，金光的來源教悟空震驚。

「八戒！沙僧！龍馬！」肉體被滅的三人不再被罪孽之軀所困，華麗金甲更似是神明降臨。

「不，是淨壇使者，金身羅漢，八部天龍。」如來慈悲地笑。

「按照原定的獎賞，本為天仙的他們得以加官進爵，既往不咎，但你的任務，還未結束。」笑，因為如來想到修正敗局的計劃。

「師父已死⋯⋯我還有什麼任務要辦？！」悟空不明白，更想不到得以加封的三人為何面有難色。

「金蟬子，將會不斷轉世為人，滿十八歲那天，金蟬子的元神將會覺醒，吃過唐僧肉的妖精，一定會再來搶奪，那時就是你去討債的時候。」如來，沒有打算結束唐三藏受到的痛苦。

「哈哈哈哈！佛祖！這真是一條妙計！」太上老君還在苦惱怎樣收服受唐僧肉增幅了的妖精，如來卻在此時獻上妙計。

「惡魔⋯⋯你才是真正的惡魔！」孫悟空看出了計中最可怕的地方。

只要一日未殺光吃過唐僧肉的妖精，唐三藏的魂魄，就會不斷輪迴被追殺的惡夢。

「孫悟空，只有你能從輪迴中救出唐三藏。」觀音菩薩，從西遊之行起已是如來的代理人。

「你們三個！為什麼不說話！師父於我們有恩！你們現在封聖成佛就不念舊情！」孫悟空指罵著如來身後的三人。

「師兄⋯⋯嚄嚄⋯⋯還是交由天庭的人處理吧，我們加入取經也只為帶罪立功，既然能重返天庭⋯⋯師父在天之靈也會安慰的。」回復人身但還未戒掉豬叫的八戒說。

「混帳！你們想要的由此至終就只有官職！」憤怒，因為被背叛。

「大師兄⋯⋯原本就只能靠你去擊退的妖精，現在變得更厲害了⋯⋯事情的規模已不是我們三個能插手。」沙僧也不願為唐三藏踏上不歸路。

一個又一個的背叛。

「我由此至終也只為贖罪，這一次，我不會再跟你去。」龍馬亦捨唐三藏已去。

一個又一個十四年以來相依為命的兄弟。

「你們不去，老孫去！若果沒有師父，你們只是一群妖孽！我也還被壓五指山下！你們可以忘恩負義，但我不可以！師父，我一定要救，妖精，我一定要殺！」這刻的孫悟空，還未知道惡夢，會持續多久。

「放心吧，我會通報玉帝，天兵，會在你需要時提供支援，對嗎？二郎真君。」太上老君滿意這答覆，借他的仙藥丹爐煉就的金剛不壞之身，將會再次為他效命。

「謹遵老君吩咐。」二郎神接過任命。

「往後金蟬子的每一次轉生，你也必須誓死守護，妖精吃過唐僧肉會變得強大，是每一次也會變得更強大，要是有天妖精變得無法殺敗⋯⋯我就只好以慈悲淨世。」如來手握著唐三藏的靈魂，把他送往六道輪迴。

而這次輪迴，將會是延續千百年的惡夢，是唐三藏的，也是孫悟空的惡夢。

⋯⋯⋯⋯

2018年，當日的山已變作高樓，當日的海已變成湖泊，純樸的都城變了繁華的都會，世道，和昔日唐朝不再一樣。

由基督教團體建立的孤兒院內，一名穿著水手校服的少女正紮起馬尾，把拳套放入背包，準備迎接她的第十八個生日，也是她最後一次在中學渡過的生日。

她在想像往後，自己會散發更多女人味，她會在大學結識到心儀的異性，會放棄拳擊，會離開孤兒院，掌控自己的生活。

「很好！今天起我就是大人了。」唐芯穎很滿意自己今天的妝容，圓圓的大眼睛對未來充滿憧憬。

芯穎步離了孤兒院，很快，她就要搬進社福機構為她安排的單位，但這對她來說，是新的挑戰，是對她的認同。

「芯穎姐！你今天會回來吃生日蛋糕吧？」八歲的小弟跑向芯穎。

「會呀，這麼有意義的一天，當然要和大家一起過。」芯穎撫摸小弟的頭顱。

「芯穎，很快⋯⋯你就要離開這大家庭了。」修女輕拍芯穎的肩膀。

「謝謝修女，我會掛念大家的。」芯穎露出微笑，未來，她充滿期待。

但事實，卻是又一個惡夢的開始。

芯穎離開了孤兒院，跑向距離不足四百米的學校，這條路她走過千百遍，她喜歡在這裡奔跑，穿插人群之間，就算在多近的距離轉向，她也不曾撞倒過任何一個途人。

「唉呀，對不起！」直至今天，在該沒有人的空隙，她撞到了有如高牆的男人，跌坐在地。

她連忙整理裙子，生怕裙下春光外洩，正青春洋溢的她，對這模樣感到羞澀。

她站起來奔足就跑，沒有理會男人伸出的援手，因為，她已經快遲到了。

「這一次，是女的嗎？」男人額頭上紮著紅色的頭帶，深啡色的皮革下是白色的背心和破爛的牛仔褲，殘破不堪的皮鞋像記錄了他踏過十萬八千里的路途。

為了，與這女生再次相遇。

下一話：唐三藏元神覺醒，七蜘蛛血洗校園

新年快樂，九半見

lm

新年快樂 一鍵留名

正評先

四月終於再開連載 留名

謝謝大家 新年快樂呀

留名

推

四月

巴打我有買萬事屋呀，好正

夢巴你幾時開新連載呀？

希望一個月內啦 仲寫緊

我都仲寫緊

陰陽師

我係得一萬字貨果隻 字庫空虛

我都無咩貨仔⋯⋯所以無買芒亨同龍珠

狂飯留名

引人入勝 好好睇

點解序果度話比悟空殺左d怪又會係個寺出番哂出黎嘅？
利申：閱讀理解2

七橋巴 新年快樂

大感謝

e個後面既劇情會解答 已死的復活了，被抓的再回來，所以大雷音寺熱鬧過維園花市

新年快樂呀四月。祝七姊妹暢銷!!

係咪同妖氣同世界觀

暢銷到寫個甜版賀賀佢，J落鄰家七姐妹

不同 但如果想睇pk戰，可以叫阿零過黎被人吊打下

四月強勢回歸，留個靚名先，加油加油

早晨

多謝你

好耐無見

今次冇𦧲女同學支笛既變態掛

好睇留名幫推

阿零: 含晒所有人

以為係妖氣外傳咁講孫悟空添

吸引，lm

兩隻老孫打起以黎就真係不得了

感謝留名幫推的每位

Lm

好懷念認字特警隊

舊讀者留名

我認得e個名 書展

Hi

阿零都好耐無見啦

感謝

好正

見到標題就知道係四月兄

係讚定我d故名太古怪

謝謝

文呢

九半更新

Yo報到報到

新讀者留明

睇呢個洗唔洗追埋舊個啲

Btw寫得好好 好生動 啲畫面出晒黎

謝謝支持
不用架，獨立新故事黎架

留番個名先

新讀者留個名

謝謝大家

見過d插圖 好有心機

輪迴交易現場舊讀者留名

我阿哥畫架，其實一直以來都好想故事有人設，但我支筆太弱，今次多得佢肯幫手，希望大家睇得開心

感謝大家留名支持，新讀舊讀既巴打們希望大家睇得開心

而家先見到

春

先有三哥 再冇四月新故
新年有著落

無三哥既故根本算不上過年

謊遊記1
唐三藏元神覺醒，七蜘蛛血洗校園

唐芯穎就讀的中學外，七名穿著護士服的女性一字排開地站著，她們中間還有一名穿著大白掛的男人。

「醫生～是這裡嗎？」七名樣貌相同的護士面如白雪，性感的兩截式護士服露出白皙的小蠻腰，鮮豔的唇色如血般紅，要區分她們，只能靠她們眼影的顏色。

如彩虹的色譜，紅橙黃綠青藍紫，七姐妹的排序從紅眼影的大姐，排列至紫眼影的七妹。

「嗯，我已能嗅到唐僧肉的味道，真誘人。」男人架著幼黑框眼鏡，烏黑的長髮全往黑梳。

「醫生～今次是我們最先找到的，理應分最大份吧？」橙眼影的二姐說。

「我們上次連指頭也分不到一根，我不依啊～這次我最起碼要分得一集手掌～」黃眼影的三姐說。

「那這次⋯⋯我們全部霸佔吧，盡情地吃，一滴不餘！」醫生的眼睛充滿慾望。

暴食的慾望。

⋯⋯⋯⋯

教室內，唐芯穎接過了成績單，她的成績絕對足夠進入一流大學，但她暫時沒有這打算。

「芯穎，你真的不打算繼續升學嗎？」女同學恩恩問芯穎。

「嗯，我還是想盡快開始工作。」芯穎的成績教恩恩羨慕，但她打算踏入社會。

為了照顧自己，保護自己，無論烹飪針織運動，唐芯穎也訓練有素。

「因為經濟問題嗎？但你的情況應該會得到政府援助呀？」恩恩熟知芯穎的身世，被遺棄的孤兒，在宗教團體提供的照顧下成長。

「留給更有需要的人吧，我已經是成人，能照顧自己的生活了啦。」芯穎不想依靠別人，她期待能掌控自己生活的一天。

但她並不知道自己的命運被擺佈著，從千百年前起，生生世世也被擺佈著。

「對了，你會去禮堂做身體檢查嗎？今天有家著名的醫院派了醫生護士來我們學校呀。」尋常的學校，突然被有名氣的醫院選中。

「免費的嗎？」免費和有優惠的東西，芯穎都不會錯過。

但世上沒有免費午餐，貪小便宜可能反變成別人餐盤上的肥肉。

⋯⋯⋯⋯

學校禮堂。

輪候進行身體檢查的學生分成七行排隊等候，人龍的最前方是一塊從天花懸掛至地面的大白布幕。

「竟然有這麼多人排隊啊？大家有這麼重視健康的嗎？」芯穎對異常的輪候人數感到錯愕。

「聽說院方會因應學生身體狀況提供舒緩壓力的藥物，還說對學習有幫助呀。」恩恩對這種藥物很感興趣。

「那應該在考試前就給我們呀！」芯穎對此感到氣憤。

「要試試嗎？」恩恩打算輪候這條特殊的隊伍。

「待會吧，我想先去一個地方。」芯㯋離開了禮堂，在這學校的最後一天，她想在自己最喜歡的地方懷緬一下。

學校天台，是芯穎最喜愛的地方，因為在這裡她感到自由，能看著藍天，能看到鳥飛，能居高臨下俯瞰這一帶。

「這男人，是今朝撞倒我的那人吧？」芯穎看著站在校門前的男人，那衣著讓她印象深刻，特別是那頭帶，和白色的貼身背心。

「嘻⋯⋯他好像有腹肌呢。」芯穎臉紅笑著說。

「呀！他看過來了！」芯穎蹲下避開男人的視線。

「不會是跟著我來到學校的吧？是癡漢嗎？對我一見鍾情嗎？」芯穎探出頭偷看。

「兇神惡煞的幹什麼呀⋯⋯不會是被我撞倒後懷恨在心吧？這傢伙小氣過方丈呢。」芯穎發現男人緊盯著她。

「呀！他進來了！怎麼辦？被抓到會被就地正法吧？但這裡是學校來的！怎能這樣啦！」芯穎掩藏臉陷入自己的幻想之中。

「還是跟恩恩說一聲再逃走吧！」芯穎，經常自言自語。

回到禮堂，人龍依然在七條隊例長長排開，但氣氛，卻變得不再一樣。

「這布幕⋯⋯剛才不是白色的嗎？怎會變成紅色的？連燈也關掉了。」只不過隔了十五分鐘，芯穎看到的禮堂已變得不一樣。

昏暗的禮堂，血紅的布幕，漆黑的巨型在紅幕後如蛇一般舞動，一個又一個步入幕縫的學生，只有進入的，沒有走出的。

「這是⋯⋯什麼一回事呀？同⋯⋯同學！」芯穎想拉住前面的一個學生詢問。

但學生沒有回頭，有如被催眠般繼續緩緩同布幕前進。

「見鬼了⋯⋯個個也像被催眠了一樣。」芯穎環顧四週，學生全都目無表情，有如行屍走肉。

而芯穎，亦終於發現紅幕的真相。

「那不會是⋯⋯血吧？」巨大的長型影子咬起人類揮舞，餘下的半截身軀從高處掉落，血液濺上布幕，把雪白的布幕血染成紅。

「恩⋯⋯恩恩⋯⋯」芯穎知道該逃走，但她的摯友正排隊前往鬼門關。

她四處找尋，想在行屍中找出恩恩所在。

「嘰嘰嘰嘰～這一個又不是，但味道應該不錯。」

布幕後，傳來多把女性的聲音。

「這個又肥又臭的，不宜食用～」

始作俑者，正在篩選食物。

「這麼久也找不到唐三藏～那寶寶到底在那裡呀～」

對方的目標是唐三藏，就算要屠殺整所學校的學生才能找到，她們也十分樂意。

「恩恩！别過去⋯⋯快跟我走！」芯穎找到了恩恩，在快到布幕的中央行列，她握緊了恩恩的手腕。

「很香⋯⋯那裡⋯⋯有很香的味道⋯⋯」眼神散渙的恩恩，被芯穎強行拉向後。

「笨蛋⋯⋯那有什麼香味？走過去會無命的！」芯穎猛力拉扯，布幕下滲出的鮮血已沾濕她的皮鞋。

「這裡有個不被香味迷惑的小可愛呢～醫生的藥怎會無效呢？」中央的幕縫，走出了綠色眼影的護士。

「被發現了⋯⋯恩恩！求求你快跟我走！」芯穎看到護士的衣裳染滿鮮血謊張地說。

「除非～是受佛光保護的唐三藏囉。」右邊的幕縫走出了青眼影的護士，護士的唇邊還染滿血跡。

「好香⋯⋯」恩恩加大了力道，想走向護士。

「什麼唐三藏呀⋯⋯睇小說咩⋯⋯」芯穎兩手拉著恩恩的左手，但任她怎樣拖行也阻止不了恩恩前進。

「這次的唐三藏是個女高中生呢～真教人食指大動～」其他幕縫也逐漸走出樣貌相同的女護士。

「你們搞錯了，我不是唐三藏呀！我叫唐芯穎！」中央的綠眼影護士逐步走近。

「唐芯穎也好，唐三藏也好，這讓人垂涎欲滴的香味，我們千百年也不會忘記的～」紅眼影的護士肚臍位置噴出蜘蛛絲，把恩恩捆綁住。

「這女孩味道也不錯。」橙眼影的護士咬斷了恩恩的左手。

芯穎跌坐在地，摯友的鮮血濺到她身軀。

「恩⋯⋯恩恩！」護士們猛烈咬噬，身首異處是恩恩的下場，也是唐芯穎快面對的結局。

「味道是不錯啦～但和唐僧肉相比，還差太遠了！」紫眼影的護士看著芯穎垂涎欲滴。

「唐僧肉是屬於我們的！」七個護士蜂湧而上。

「是⋯⋯是夢，這一定是夢⋯⋯」顫抖的芯穎無法站起，手掌和屁股也被鮮血沾濕。

「對呀～是夢來的，痛苦只會是一瞬間的事，然後⋯⋯我們十八年後再見吧，嘰嘰。」紅眼影護士的下半身變成了蜘蛛的腹肚，下身長出黑色的蜘蛛腳。

蜘蛛精，是護士的真身。

「這不是夢，是延續了接近二千年的痛苦，但你閉上眼的話，痛苦就會繼續下去。」男性的聲線在唐芯穎身後傳出。

「是⋯⋯早上的那人。」芯穎看著男人，男人的眼神充滿憤怒。

「又是你！孫悟空！」其他六名護士也現出蜘蛛精的本相。

「孫⋯⋯悟空？」

「師父，弟子來了。」

像每一個十八年，孫悟空也會回到唐三藏身邊。

下一回：盤絲洞蜘蛛易檔，百眼金蜈蚣難防

我覺得各有特色，妖氣報告同謊遊記插圖都正

快啲啦

放心喎巴打

正

謝謝大家支持

之前睇吹水post睇過，快d到新啦！

如果可以不如新年幾呢日兩更呀

新讀者留個名
以前曾經想開始妖氣報告 但始終冇睇到
今個故終於比你個標題吸引左入黎睇
睇黎之後有時間要追返妖氣報告

但我會等的！

四月啊

其實我想儲定多少少問係d特別位先加更呀

謝謝你

依芙bb

感謝你呀，我寫個既故，妖氣報告始終係我最愛

好掛住你啊

support

推 推 推 推

LM

謝謝各位

新故留名

唐三藏會否愛上悟空

係咪淨係得我一個係度諗 如果孫悟空食翻幾次唐僧肉就可以夠打
Btw新讀者留名

e個故係會有條金剛棒咁粗既愛情線

你既諗法好正路 感謝

隔18年食一次唐三藏，班妖應該有打爆行星既實力啦wor，悟空仲有機會打得贏?

老孫瀨嘢

屌你終於出

食女果隻食會唔會效果好過食落肚果隻？

對上一次連載半年前了 我番黎啦

e個問題，係原著西遊記到，係有部份女妖不是想食唐僧肉，而係想要唐生既元氣，話係修真

唔比悟空有偷偷地食唐僧肉平衡勢力既

好正，加速 加油

wow 一人一包唐僧肉

謝謝 仲有人未瞓既

唔夠打就食一食補補佢

四月巴我認我衰仔
之前追區議員個個故追到一半就停左
邊到有得睇返？

加速

fb紙言都有

幾時有新文

九半

2018最佳賀年食品，唐僧肉

留明！

唔夠一日已經6版

咁大般若經邊個番釋

google

西遊記原著中有一段⋯⋯

《虛空藏經》二十卷，《首楞嚴經》三十卷，《恩意經大集》四十卷，《決定經》四十卷，《寶藏經》二十卷，《華嚴經》八十一卷，《禮真如經》三十卷，《大般若經》六百卷，《金光明品經》五十卷，《未曾有經》五百五十卷，《維摩經》三十卷，《三論別經》四十二卷，《金剛經》一卷，《正法論經》二十卷，《佛本行經》一百一十六卷，《五龍經》二十卷，《菩薩戒經》六十卷，《大集經》三十卷，《摩竭經》一百四十卷，《法華經》十卷，《瑜伽經》三十卷，《寶常經》一百七十卷，《西天論經》三十卷，《僧祗經》一百一十卷，《佛國雜經》一千六百三十八卷，《起信論經》五十卷，《大智度經》九十卷，《寶威經》一百四十卷，《本閣經》五十六卷，《正律文經》十卷，《大孔雀經》十四卷，《維識論經》十卷，《具舍論經》十卷。在藏總經，共三十五部，各部中撿出五千零四十八卷，與東土聖僧傳留在唐。現俱收拾整頓於人馬馱擔之上，專等謝恩

要翻譯e推嘢唐僧應該情願俾人食

感謝支持，e個拎月多多關照

悟空要食多幾包先得

唔知邊到有得買 有既買黎玩抽獎都好

) lived

感謝支持這故事的每位 我都趕工打文中希望寫好e個故事，西遊既改編故事真係有好多，我想做一個既有原著味道又新鮮感十足既後傳 文量不是準備得太充足，希望大家多多包涵啦，逢一至六晚上九半定期更新，聽日新年假更開心當然都有文

好好睇呀!!!支持

g持

好鍾意呢類故事

仲諗住前世會寫長啲

會有某d轉生特別講多d

又見到夢巴

好呀

期待

年初二輕輕一推

開年大吉

感謝支持妖氣報告呀
最後一戰四月如來的確迫到白翼消耗好大，所以高傲自大既七夜更加覺得周秀娜你今次仲唔死～所以都無打算開結界。

雖然烈花帶隊入陣，但其實主角們都無咩力再打，而能以裂空之尾我彈出我彈入既黑尾妖狐妲己都到左，開結界都無咩幫助了。

七夜既設定係好打過吸血鬼王奧斯爾的地步，但佢同佢團隊都有個致命弱點，高傲自大，目中無人，亦都以為一定追得到白翼同妲己。

希望我咁解釋會幫到巴打你啦

妖氣二會寫完謊遊記後馬上準備，到時七夜會以公會會長身份非常活躍下，希望到時候連載見到你啦

中二病 我既最愛

新讀者留名～

送上我哥幫忙為這故事畫上人物設定，希望大家喜歡，人物設定一，千變萬化齊天聖，金剛不壞孫悟空

幾時出故

李

巴斯

夢巴都加油

詞都未寫好

點寫故

小弟唔識填詞

我都唔識

留名支持

淘寶應該有? 不過買左大家敢唔敢食又係另一件事

山寨唐僧肉

大家咁話

玩開曲但唔識詞

Same

老孫曲都唔識玩

但你地都識寫故

新讀者留名

我9寫架咋

你好

食完可以同唐僧一齊輪迴

痾死

流明先

謊遊記2
盤絲洞蜘蛛易檔，百眼金蜈蚣難防

當年唐三藏取西經之行，曾被盤絲七姐妹捉返盤絲洞，為的就是品嚐聖僧靈肉，但得孫悟空和豬八戒力保，七蜘蛛全被擊殺。

已死的，復活了，還集結伏擊大雷音寺，把取經團隊殺個片甲不留。

唐三藏輪迴百次，七姐妹便追殺了近二千年。

但這一次，孫悟空及時來到唐三藏身邊。

「孫悟空……又是你這死纏爛打的猴子！」紅蜘蛛說。

「啊，你們這次逃不掉了，乖乖讓我一棒打死吧。」孫悟空從耳環中出金針變出和悟空身高相約的鋼棒。

「笑話！別以為我們怕你這猴子！只是上層的人吩附我們小心行事，我們才處處躲避！」橙蜘蛛先下手為強，蜘蛛絲從肚臍噴出，直纏悟空的如意金剛棒。

「怪不得妖精越來越難抓，原來已聯群集結起來。」不止橙蜘蛛，其他蜘蛛也相繼以妖絲盤纏，把悟空徹底捆綁。

「腹……腹肌男！」唐芯穎對悟空最大的印象，是他充滿肌肉。

「師父，請退後一點。」火焰，燃燒起妖絲。

地煞七十二變，悟空的得意技法，既能呼風又能喚火。

「姐妹！上！」紅蜘蛛知道不能靠此制服悟空，聯同姐妹們想上前圍攻。

十四隻黑爪刺向悟空，但如意金剛棒已擺脫束縛，金光一掃已把七蜘蛛震開。

「就算只吃過一根指頭，老孫也絕不放過！」眼前的妖魔，殺死過他的師父，更逃逸二千年之久。

悟空強襲進攻，從上而下的重棒把紅蜘蛛壓倒，橙蜘蛛和黃蜘蛛馬上撲向悟空，悟空旋轉金剛棒狠狠打在兩妖玉手之上。

「我最近是不是看得太多魔幻小說了……」芯穎難以相信眼前景象，蜘蛛精噬吃人類，孫悟空揮棒迎擊。

還有她，被叫作唐三藏，一幕幕有如小說的情節。

「混帳！」綠蜘蛛又想以蜘蛛絲封鎖悟空的行動力，但齊天大聖不再坐以待斃。

「伸！」金剛棒高速伸延，刺破綠蜘蛛的腹部。

「四姐！」青蜘蛛見姐姐被重創，和藍蜘蛛從左右一同撲向悟空。

綠蜘蛛四手緊握貫穿她身體的如意金剛棒，以最後的力氣封鎖悟空的神兵。

「七十二變，布霧！」悟空吐出霧氣，掩蓋自己的身影，掩蔽敵人的視線。

然後一陣又一陣慘叫聲響起。

「孫悟空在那裡？」一眾蜘蛛四處張望，但待煙霧散去時蜘蛛的數目已經減少了。

「姐姐！」紫蜘蛛看著青藍兩位姐姐頭顱被孫悟空扯下。

而悟空扔下頭顱後亦重新握起金剛捧，把綠蜘蛛一分為二。

「嘩……已經分不出誰是惡人了。」芯穎看著殘暴的悟空，他斬殺妖精的手段教蜘蛛精吃人更乾脆利落。

「三隻！」孫悟空目露兇光，斬殺這班妖精，是他千百年來的任務。

「真得戚呢，齊天大聖。」布幕後傳來男性的聲線，金光穿過布幕射向悟空，悟空頓覺動彈不得。

「醫生！」餘下的四姐妹猶如見到救世主降臨。

在布幕後隱藏氣息的巨影，終於按捺不住。

「百眼魔君！」悟空對這感覺還有聲音也不陌生。

百眼魔君，是西遊路上遇到的勁敵，擅於煉丹製毒的他曾毒害唐三藏，八戒和沙僧三人，最後被悟空從毗藍婆菩薩借來以昴日星官眼中所煉制的繡花針收服。

「我們又見面了，孫悟空。」醫生走出布幕，他的手掌長著眼睛，金光就是從這魔眼射出。

「大意了……我早該猜到這七頭小妖有人帶領著，不然怎會這麼久也未被我和天兵殺死！」孫悟空咬牙切齒，奮力想衝破束縛。

百眼魔君的金光，能讓生物動彈不得，逐漸石化。

又唔好謗僧 玄裝法師千辛萬苦拎經書番去日以繼夜咁譯都譯曬大般若經 需然搞到五十幾歲死

「我也想不到你會這麼快找到唐三藏，但這一次……誰也阻不了我們獨佔唐僧肉。」不只掌心，百眼魔君全身張開共千顆眼睛。

「師父！快逃！」孫悟空妖力提升，百眼魔君和蜘蛛精不是同一層次的妖精。

「但……但是……」芯穎還未來得及反應。

「吼！我叫你跑呀！」悟空還在掙扎，敵方人多勢眾，加上入陣的百眼魔君，悟空擔心保護不了師父。

芯穎被悟空嚇倒，轉身拔足逃跑。

「你們，去把唐三藏捉住，猴子就交給我吧。」醫生在笑，百眼魔君連齊天大聖也不放在眼內。

芯穎跑出了禮堂，而餘下的四蜘蛛也聽命追上。

「蜘蛛精不會立即對師父下毒手的，當務之急還是對付這多眼仔……還有這些學生。」孫悟空現出猿魔本相，頭髮變成啡色，手腳胸膛都長出毛髮，衝破金光造成的石化。

悟空想起唐三藏每一次輪迴後，也對他說過的話。

「不能見死不救的！」無論那一代的唐三藏是男是女。

「知道了……」唯獨這份善良不變。

「七十二變，分身！」悟空拔出頭上一撮頭髮一吹，無數穿著救護員服飾的小猴分身整齊排列。

「大哥！有什麼吩咐？」小猴隊長對孫悟空敬禮。

「把這些小鬼救出，不聽話的就打昏後再救出。」悟空緊盯著百眼魔君，當日以一己之力已無法制服，今日的對手更吃過多次唐僧肉。

「這個好辦～」小猴隊長從耳中取出小金剛棒說。

「還有，你！去找我師父，千萬不能讓蜘蛛精捉走師父。」幾隻小猴脫下了孫悟空的皮褸，替主人穿上銅鎧。

「收到！」小猴隊長化作煙霧退下，其他小猴已著手拯救學生。

「你還有閒情逸致多管閒事，所以你一次又一次看著唐三藏死去也無能為力，快兩千年了，你還未厭倦嗎？」百眼魔君的眼神，是蔑視。

孫悟空猛力揮棒，捲起強風把布幕吹下。

百眼魔君身後的屍體堆積如山。

「那你吃了這麼多人肉，吃厭了嗎？」百眼魔君是暴食人肉，把人類的內臟器官煉丹製藥的妖精。

「哈哈……沒有，只要想到唐僧肉的味道，我便感到飢餓百倍了！」百眼魔君瘋狂地笑，吃了上百個學生他仍一點也不滿足。

「想吃？要吃就吃我的鋼棒吧！」悟空一躍上前，雙手高舉金剛棒。

百眼魔君左手的眼睛閃耀亮光，一陣金黃之氣型成甲殻般的屏障，擋下悟空的揮棒。

「你還未吸取到教訓嗎？」百眼魔君的金光罩緊硬無比，悟空連揮數棒也無功而返。

「那就試試這招吧，如意金剛棒！變！」如意金剛棒，除了大小長度，形態也能隨悟空意念變化，所以神仙妖魔也對悟空忌諱三分。

「如意機關炮！」長棒化作重機槍，多口槍管滾轉連發掃射。

金光罩緊硬無比，百目魔君右手的眼睛更不時射出石化金光，無法突破的悟空更要不時躍動閃躲。

「大哥大哥！麻煩了！」這時候悟空卻接到小猴隊長的通報。

悟空的鬢腳像藍芽耳機般能接收分身的消息。

「你老哥我在打大Boss呀！有什麼快點說！」孫悟空苦惱著如何突破。

「JK唐三藏原來是智障的！」小猴隊長找到了目標，但目標同樣危在旦夕。

下一回：鐵壁銅牆百目妖，千變萬化孫悟空

聖僧果然係聖僧，值得千古留名

JK唐三藏

好好睇，新讀者留名正皮 四月巴新年快樂

謝謝你 新年快樂，JK唐三藏絕招係絕對領域！

哥哥d畫都好掂 幫手話比佢知

如果可以⋯⋯可唔可以請大家like下我哥個facebook呀，佢為e個故真係出左好多心力，一收工就畫到瞓，希望大家支持想做好謊遊記既我哥，陳積。

好睇 留名支持

感謝留名支持的每位

已like

謝夢巴

會唔會畫百眼魔君圖

被嗰開頭吸引咗入黎，好睇

正皮留名

一諗起唐三藏原本係仔黎然後趴係孫悟空度就覺得。。。

This Is Great

有呀有呀，聽日放上黎

師父你有d嘢頂到我

啲圖好正

特別嗚謝我哥

推到有文

好睇 留明

謝留明

留名 好吸引 好似而家有套韓劇叫花遊記都係用西遊記做背景 唐三藏都係女人

我睇左第一集 其實除左d人名同金剛箍，好似無咩嘢同原著有關

巴打個名好熟

兩邊都有like!

好睇，留名

屌JK唐僧閪同食唐僧肉 邊樣加多啲功力？

波兒 波兒~

記得上年六月旅行果時都追緊妖氣
新故留個名先
懷念瘋狂加更既日子

就算食用效果顯著十倍，我都會選擇前者

不經不覺就半年啦 我會盡快準備妖氣報告第二季俾大家

送上我哥為故事畫的第一關boss，百眼魔君

啲插畫好有心機
請加速

感謝支持
我放住半篇上黎先 好無？

好呀

唔好 一次過啦

一篇篇啦，唔好急嘛
我9up吓啫

支持支持

好吖 感謝你，上次連載妖氣連載到亂哂，今次係唔應該再咁心急，謝謝你提醒

係鋼棒啊,嘰嘰

技能王悟空七十二變出招表

幽通、驅神、擔山、禁水、借風、布霧、祈晴、禱雨、坐火、入水、掩日、御風、煮石、吐焰、吞刀、壺天、神行、履水、杖解、分身、隱形、續頭、定身、斬妖、請仙、追魂、攝魄、招雲、取月、搬運、嫁夢、支離、寄杖、斷流、禳災、解厄、黃白、劍術、射覆、土行、星數、布陣、假形、噴化、指化、屍解、移景、招來、邇去、聚獸、調禽、氣禁、大力、透石、生光、障服、導引、服食、開壁、躍岩、萌頭、登抄、喝水、臥雪、暴日、弄丸、符水、醫藥、知時、識地、辟穀、魘禱。

悟空用既，係地煞七十二變，原著中仲有另一種變係系列，天罡三十六變

天罡三十六變化是指:
斡旋造化、顛倒陰陽、移星換斗、回天返日、呼風喚雨、震山撼地、駕霧騰雲、劃江成陸、縱地金光、翻江攪海、指地成鋼、五行大遁、六甲奇門、逆知未來、鞭山移石、起死回生、飛身托跡、九息服氣、導出元陽、降龍伏虎、補天浴日、推山填海、指石成金、正立無影、胎化易形、大小如意、花開頃刻、游神御氣、隔垣洞見、迴風返火、掌握五雷、潛淵縮地、飛沙走石、挾山超海、撒豆成兵、釘頭七箭。

Live

我認得巴打個名

巴打

留名 推d fd落坑一齊睇先

感謝，多多支持

舊個個結左局喇咩？

有招技叫起死回生

妖氣第二季會在謊遊記後馬上準備

主角光環

又要追故

謝老襟，好耐無見

文....我要海量既文

我都想要

今次好多正皮

好多謝鍾意e個故事既每位
我會繼續努力寫好e個故，然後準備妖氣報告第二季

呢個故長度同妖氣1比如何？

無咁長呀 妖氣報告做大長篇
e個故應該同輪迴長度相約吧

話時話四月記唔記得我個名 我係書展有黎搵你

記得呀 有部份巴打名真係從輪迴見到宜家所以記得

我仲好記得我以前開新post連放link都唔識 有位怒漢之鐵拳巴打幫左我好多次

等緊你開新故咋

都籌備左一段時間，終於決定試今次既謊遊記

點都撐你
都睇左咁多個故
每個都唔同感覺

寫埋e個同妖氣2後會暫定中二病系列
可能寫夢慾2

謊遊記3
鐵壁銅牆百目妖，千變萬化孫悟空

學校禮堂內，孫悟空正和百眼魔君對峙，而逃出禮堂的唐芯穎，亦正被餘下的四蜘蛛追趕著。

「逃跑呀！大家……大家快點逃跑呀！」逃出禮堂的芯穎想疏散校內的人群，無前往禮堂排隊的學生聽到她的呼叫也走出來湊熱鬧。

但湊這次熱鬧，代價是要付上性命。

「嗚呀！」學生探出的頭顱被摘下。

尖叫聲只會挑起蜘蛛精的食慾，害更多留在課室的學生慘遭殺害。

「不……不能這樣！」芯穎焦急回頭，四隻蜘蛛精正在大肆殺戮。

「大姐！你無事就好了！」小猴隊長趕到唐芯穎身邊。

「你……你是？」芯穎對著正在敬禮的小猴說。

「我是悟空大哥派來保護大姐你的！」小猴隊長搖晃著小金剛棒說。

「那你快去打倒那些怪物！救救他們吧！」芯穎想拯救別人，就算她沒有這種力量。

「大姐別鬧啦！你看我這麼小就知我打不過那群妖精啦！她們的目標是你呀！我們趁亂逃跑吧！」小猴怕怕，蜘蛛精和分身變出的小猴不是同一級别。

「目標……對了！她們的目標是我！」芯穎恍然大悟。

「你想幹什麼？」小猴心知不妙。

「臭妖怪！我就是你們要找的唐三藏！有本事就來捉我吧！」芯穎叉著腰趾高氣昂地說。

「顧著吃差點忘記了……我們的目標，是唐三藏呢。」紅蜘蛛頓時想起自己的來意。

「不是吧！大姐你想自殺嗎？大……大姐！」小猴嚇得下巴也掉到地上，而芯穎已轉身跑起來。

芯穎，對自己的運動神經有信心，同時不想再有人死在蜘蛛精爪下。

「大哥！出事了！Jk唐三藏是智障的！」小猴隊長跟隨悟空多年，這一次的唐三藏，是最魯莽的。

「想不到今生的師父不僅是Jk，還要是智力有問題的。」孫悟空聽小猴隊長說後得出這結論。

「你是保護不了她的，像過去的每一次，最終她也會變成妖精的糧食。」金光罩如甲殻般包圍百眼魔君，悟空的機關炮無功而還。

「不能再拖下去了……地煞七十二變，分身！」悟空拔了一跟毛髮輕吹，變化出一只猴頭蒼蠅。

「偵察兵，上！」悟空深信任何防禦法術也有它的破綻，偵察兵的任務是偷偷找出金光罩的罩門。

偵察兵高速潛行，孫悟空也把機關炮變回長棒突擊。

「學不乖的猴子，這次我就先把你解決，往後生生世世的唐三藏也不再有人保護！」百眼魔君扯破襯衫，更多眼睛射出石化金光。

「七十二變！躍岩！」地煞七十二變，除了攻擊型法術外，亦有提升施術者身體能力的支援型技法。

悟空以躍岩提升跳躍力，在禮堂內如炮彈般高速飛彈，避開石化金光。

「你就只會左閃右避嗎？」百眼魔君右手現出蟲相，高速伸廷如長鞭揮舞。

「絕對防禦，遠程石化光線還有中距離的長鞭，這傢伙真難對付。」悟空處於被動狀態，他擅長的近戰攻擊難以發揮。

「報告大哥！這金光罩完全沒有破綻！」蒼蠅偵察兵回到悟空身邊。

「無用的傢伙！」悟空想一手掐碎偵察兵。

「但是！」偵察兵合掌求饒。

「但是什麼？」悟空瞪著蒼蠅說。

「不能硬闖，但可以潛入～」偵察兵狡滑地望著地板說。

「潛入……好！就用這招！」悟空靈光一閃，想到突破的方法。

悟空拔毛一吹，變出一輛坦克，經歷千秋百世，悟空越來越喜歡變化現代軍備。

「發炮！」坦克發射重炮，直擊金光罩。

「白費心機。」百眼魔君無視護罩撼動，蟲手向坦克迫近。

「繼續發炮！」坦克連發數炮，繼續向金光罩私壓。

「愚昧的猴子。」金光罩絲毫無損，百眼魔君的蟲手已捲起坦克。

坦克被掐成碎片，但悟空，卻不在其中。

「七十二變，土行！」因為悟空，已用遁地之術從地底移動到百眼魔君身後。

坦克只是幌子，為的是引走敵人的視線，在近身戰中遲疑一秒，已足夠悟空扭轉劣勢。

「阿修羅模式！」悟空長出多兩對手和兩個頭顱，三頭六臂握著三條如意金剛棒，是昔日悟空大鬧天宮的狂暴姿態。

遲緩了一秒的百眼魔君想轉身揮爪，但一條鋼棒已架起他的手，另外兩條鋼棒已狠狠抽打在他的背脊之上。

金剛棒力雷霆萬鈞，百眼魔君被重重擊飛，悟空乘勝追擊，飛馳追上，在半空中把百眼魔君連環抽打。

「萬劫歸一！」悟空變化出巨大的如意金剛棒，把百眼魔君重擊地上。

「百眼魔光！」被搥地上的百眼魔君雖受重創仍作出頑強抵抗，遍佈全身的眼睛均發射出石化金光。

「估到你啦！變！反彈無回頭！」悟空及時變化成巨大鏡子，把強襲的光線反射到百眼魔君身上。

禮堂爆發出強烈金光，兩大妖精的激戰終於暫告一段落。

整個禮堂變成了灰暗的石礫，百眼魔君最終反被石化，但他的妖氣還未消散。

「這樣子應該能拖延一點時間……智障師父性命要緊……」連番變化令孫悟空消耗甚巨，仍被蜘蛛精追趕的唐三藏教他份外擔心。

石化，只能拖延時間，百眼魔君的妖氣，還在提升，而另一邊廂，吸引蜘蛛追捕的芯㯋已被迫至絕境。

唐芯㯋一路逃跑，途中穿梭過多間無人的教室，把蜘蛛精引導到遠離群眾的天台。

「大姐！無路可逃了！」小猴隊長焦急得抱著頭顱說。

「要……要關好門……」芯㯋把通往天台的門鎖上。

「大姐！如果這種門能擋住妖精！南天門就不用企四大天王啦！」小猴隊長被芯穎快激死了。

而鐵門，隨著蜘蛛精的撞擊亦應聲破開。

「現在只能祈求上帝保佑了……」芯穎合上兩手，三隻蜘蛛精已經爬上天台。

「嘰嘰～唐三藏，你的血肉是我們的了！」紅蜘蛛急不及待撲上前，吸引眾妖的絕佳美食已合上眼睛束手就擒。

「師父，能保佑你的不是上帝，也不是佛祖……」如意金剛棒在蜘蛛大口咬上芯穎前貫穿了蜘蛛精的頭顱。

「是老孫。」孫悟空及時來到芯穎身後。

而天台外更冒出一架左右裝上機關炮的軍用戰鬥直升機。

「孫悟空！」橙蜘蛛和黃蜘蛛驚惶大叫。

「是花果山水簾洞美猴王！齊天大聖孫悟空！」直升機發射機關炮，把兩隻蜘蛛精打成蜂巢。

「腹……腹肌男。」芯穎轉身看著悟空魁梧壯碩的身影不禁臉頰乏紅，這男人連番拯救她於水深火熱之中。

「幸好大哥你及時趕到！可以收隊了嗎？」小猴隊長終於鬆一口氣。

「不……還有最麻煩的傢伙，像特撮電影般想變成大怪物。」悟空知道百眼魔君還留有後著。

「那……怎算好？」芯穎目不轉睛地看著悟空說。

「師父，我需要那個。」悟空解下了紅頭巾。

「那……那個是什麼？」芯穎看著悟空額上那金黃的鋼篐說。

「鬆篐咒。」

下一回：金甲蜈蜙胃口大，金毛巨猿力更威

link都唔識貼 我都知有位作者係咁

除左老孫仲有

屌我都諗到一個又pure又m既作者

阿零最中二

聽左咁耐我終於知係邊個作者

遲下開場pk戰，等悟空吊打中二病

JK 唐三藏

李勝男正一食屎狗

要推！

巴斯既紅字真係令我懷念

謝謝幫推的巴打們

四月巴新正頭有文，好有心！

賀歲片有西遊，賀歲故有慌遊 唔係喎，賀歲故係三哥

正！live了

輪迴交易現場讀者留名
Live

老朋友

留明一身蟻
又幾好睇 好耐冇追故

謝謝支持

留名
樓主加油

嘰嘰,打到個場爛哂點還原

應該下集話你聽 有人負責執手尾

純粹_m底

好撚正

新讀者lm

四月
而家先睇到個post sorry

講呢d 伊高新故都加油呀

但我唔明點解係m

呢個故我諗起泡菜劇花遊記

都估到會有人咁覺得
有興趣既兩樣都追看下吖，會是完全不同的故事和玩法

終於有時間追到live了

終於有故，留名
btw,好掛住愛瑪

好睇

四月快手啲

謝巴打
話說呢⋯⋯攻略鄰家七姐妹，出左實體書

得番今日假，趕稿中

感謝你 我fb同紙言上面可以重溫以前既故呀
fb

紙言link

Chur乾你

你指老孫既鋼棒？
抱謙啦，今次儲稿量不夠多，不過今次既故事節奏會比妖氣快，長度預計5～60話，一次過連載完整個故事，不會分上下，希望e兩個月左右既連載係緊湊既，刺激既

之後緊接妖氣2

有樣嘢想大家幫下我
我好鍾意每個故事都做一個環節，角色特別專訪，想靠回答讀者既問題，另角色更立體。
謊遊記第一關，暴食之妖精，百眼魔君篇今晚應該收到皮啦，我想問下⋯⋯大家對蜘蛛精同百眼魔君e兩抽角色，有無問題想問下呢？
問咩都得架啵，問同原著有關都得架，我識既我一定答你

角色特別專訪1 蜘蛛與蜈蚣，問題召集中
提到「暴食」，有無巴打⋯⋯看穿我既用意呢？

其實我真係好鍾意妖氣報告 中二病盡情展現

百眼魔君的出生⋯⋯最辛苦係醫生

想知七蜘蛛平時對住百眼大唔大食

between唔通之後有哂七原罪既考驗

謝提問

正確

正呀喂！

百目醫生你日日對住7個索爆女護士，點頂

7隻蜘蛛56隻腳，真係玩腳都玩唔知幾多晚

e生玩自己d腳可以玩耐d 感謝提問

點解佢地要聯手 百眼咁好打唔爭在要幾隻2打6幫手 又可以獨佔唐僧肉 或者同其他勁嘅聯手唔係仲好咩

謝巴打！e個問題同原著有關，又同小弟改編既部署有關，高質！

留名加入追故行列

感謝支持

送上阿哥陳積畫既唐僧肉 放開個女仔

大波jk

for J，is OK

交易現場舊讀者留名

認得巴打你
感謝留名支持的每位，我繼續趕稿先

巴打想提埋七宗罪

7原罪？

想問下 學校建築物既地板/結構 點支撐幾架坦克車既重量？

你叫我問架咋

想加入這元素

嘻嘻，係呀

非常好，我幫你問作者

一定係衰咸濕

七姊妹係咪彩虹咁既色

七夜可唔可以秒殺百眼/孫悟空

我鍾意e個問題！好正！ 想寫個特別篇黎解答你

妖氣謊遊武林大會 有無得諗？

四月有冇得翻生？

殺左烈花老母仲想翻生

ed外傳係可以的，拎左便當都可以參戰

唉呀 陰陽師你同我出黎！

黑魔法 七夜召返四月

召佢出黎做咩 俾人吊打？

留名追故

唔知復活節會唔會死人呢

兩個孫悟空隻揪得唔得

繼母親節後又一力作

e場壓軸好無

輪迴交易現場追到依家先留名

謝留名的巴打們

我下個故正想做七宗罪

以前有位巴打同我提過七天使，七善e個題材，不過我掛住寫妖氣無試到

會好有趣 一定

要做多d資料搜集囉

隻手

今晚早少少開始
聽日就要番工啦

謊遊記4
金甲蜈蚣胃口大，金毛巨猿力更威

灰色的禮堂正在震動，被石化的百眼魔君正散發強烈妖氣，妖氣與空氣磨擦，岩石再也困不住百眼魔君，金黃光芒正衝破約束他的岩石。

巨大的金色蜈蚣破岩而出，狹小的禮堂困不住他龐大的身軀，千米長的蜈蚣長滿眼睛。

多目金蜈蚣，就是百眼魔君的真身，全妖化姿態的他不再作保留，暴食之妖精誓要吃掉唐三藏和孫悟空。

…………

在天台的悟空看到不遠處的巨大蜈蚣心知不妙，如此巨大的妖精只要一口已經能吃上幾十人，還在校內的人類危在旦夕，而唐三藏的性命也受到威脅。

「鬆篐咒？」芯穎聽得一頭霧水。

「對呀！把這東西變大的經文。」悟空指著金剛篐。

受金剛篐約束，孫悟空無法解放全妖化。

「我不會呀？我那裡有這樣的經文？」芯穎趨著眉說。

「怎會無呀？十八歲那天就是師父你元神覺醒之時，天庭無派人給你那三篇經文嗎？」 悟空驚訝地說。

「唉呀！你到底在說什麼呀？為什麼好好一個大隻帥哥說話這麼二次元的？」芯穎聽著這天方夜譚快要抓破頭皮。

「大哥！我都說這Jk是智障啦！」小猴隊長的動作和芯穎一模一樣。

「麻煩了，要保護正常的師父已夠高難度，這次還要是智障的……」悟空感到眼前一黑。

巨大蜈蚣開始向周圍破壞，建築物崩塌發出轟隆巨響，而在這時候，芯穎的手機傳來接收到信息的響聲。

「這是……什麼？」陌生的號碼傳來三則信息，當中的文字正是悟空現在最需要的東西。

「鬆篐咒！師父！快跟著念！」悟空靠向芯穎臉旁，不明的號碼來自天庭的使者。

「啊……啊！」然後芯穎開始跟著經文唸頌。

而悟空頭上的金剛圈亦隨著慢慢變大。

「繼續唸！」悟空留意著金剛圈的呎吋，同時緊盯著讓人們驚呼躲藏的大蜈蚣。

好

為了鉗製狂暴的蠻猴，昔日觀音菩薩把如來佛祖交托的金剛箍轉贈唐僧，唐僧哄騙悟空戴上後，要何時釋放悟空的力量便成唐僧的重任。

唐芯穎才剛覺醒，判斷的重任便交由不再叛逆的悟空身上。

「可以了！這呎吋剛剛好！」而現在，正是要釋放巨猿的時候。

「全妖化！」悟空一躍而起，身體急速變大撐破銅鎧，直至巨猿的頭顱再次緊貼金剛圈。

十八層樓高的巨猿降臨大地，孫悟空和百目魔君以全妖姿態展開對決。

「吼！」巨猿抓起想噬食學生的蜈蚣巨頭。

巨猿連番重磓擊打金甲蜈蚣，但蜈蚣甲殼之硬更勝之前，悟空的拳擊通通無功而還。

金甲蜈蚣立即捲起巨猿身軀，捲縮的金甲企圖把悟空擠壓捏死。

「大哥行不行的……這蜈蚣精吃過不少次唐僧肉呀。」小猴隊長不安地說。

「不少次？這是什麼意思？還有……那些妖怪為什麼叫我唐三藏？腹肌男為什麼叫我師父？」一臉問號的芯穎險些被吃掉。

悟空被緊緊包圍，雖然巨猿擋得住壓迫，但多目金蜈蚣的真正目的並不在此。

「百眼魔光！」蜈蚣全身眼睛閃現金光，零距離爆射的石化光線直擊悟空。

「因為惡夢正不斷延續！你的血肉更讓這些妖精越來越厲害！」小猴隊長指著多目金蜈蚣氣炸地說。

金光如爆炸般閃耀，芯穎和小猴隊長一時也張不開眼睛，待光芒熄滅，巨猿已成灰暗巨石。

「腹肌男！」芯穎驚慌大叫，她的叫聲更吸引了百眼魔君的注意。

「現在……誰也阻不了我吃唐僧肉。」金甲蜈蚣爬行向芯穎眼前。

「這一次，我要獨佔你所有的血肉。」蜈蚣張開血盤大口。

「很快，天上的傢伙再也敵不過我們。」靠著唐僧肉一次又一次變強的，更不只百眼魔君。

「誰也……休想碰我師父……」

憤怒的聲音，從巨石傳出。

「大哥！」小猴隊長知道悟空還未氣絕。

「糾纏不休的猴子……」蜈蚣感覺到孫悟空的妖力還在激增。

巨石出現了裂縫，火炎更從裂縫中冒出。

金蜈蚣再次捲起巨石，這一次他要把巨石和悟空一同捏碎。

「我不會再讓任何妖精……傷害我師父！」被捆綁的悟空突破石化，火炎包圍全身有如燃燒中的巨猿。

「混帳……」百眼魔君想退開避過火炎，但他長長的蜈蚣身軀輕易成為悟空擒抱的目標。

巨猿抓緊蜈蚣，既然金甲無法打穿，悟空便以火炎制敵。

「放……放手！」任百眼魔君如何掙扎，火之巨猿也沒有減弱力道。

「下地獄吧……在那裡繼續被火炎燃燒，感受比我師父嚐過更慘烈的痛苦吧！」高溫持續上升，金甲終於被悟空燃起。

「放開我！臭猴子！」瘋狂擺舞的蜈蚣只能在悟空的擒抱下燃燒。

直至生命殆盡，最終只餘灰燼。

「腹肌男贏了！」芯穎跳起來說。

「大哥！」小猴隊長跳出天台，想要去到悟空身邊。

而悟空亦已解除全妖化狀態，慢慢變回穿著皮褸的人類姿態。

「終於解決了……百眼魔君……」消耗甚巨的悟空還在氣喘，金剛箍重新套住他的頭顱。

「太棒了！這次一口氣幹掉了七個！距離完成任務行近了一大步！」小猴隊長拍手慶祝。

「七個？不是八個嗎？」悟空抬頭一看天台的位置，芯穎的背後正站著最後一頭蜘蛛精。

盤絲洞有七蜘蛛，在禮堂被擊殺的有三隻，在天台被擊斃的亦有三隻，還有最後一隻，潛伏等待機會。

「糟了！」悟空猛力踏地想跳回天台。

「我要為姐姐們報仇！」紫蜘蛛張開大口。

銀光一閃，一把不屬於人間的兵器從天而降。

「差點又要等多十八年，孫悟空你太粗心大意了。」神兵的主人降臨凡間。

皮膚雪白臉容清秀的長髮男人穿著一身黑色西裝，他和身旁的白狼犬正慢慢步向屬於他的神兵。

三尖兩刃槍。

「二郎神！」悟空躍上天台，二千多年來和悟空一樣追殺吃過唐僧肉的妖精，還有這一名神將。

「吓……又孫悟空，又二郎神！這個世界到底搞什麼了？」突發的魔幻事件加上連番奔走的消耗，芯穎感到頭痛欲裂。

「你就先睡一下吧，唐三藏，我們還有麻煩的善後功夫要辦。」二郎神輕輕一指芯穎額頭，然後芯穎隨即昏倒悟空懷中。

二郎神望向天台之下，被大肆破壞的學校，加上驚人的死傷數字，這將會是轟動全城的大新聞。

大批警車來到現場，持槍的警察全都目定口呆，還有目睹妖精大戰的生還者，處理這些就是二郎神所說的善後工作。

「你……你你你你！你是什麼人？」警察望著從天而降的二郎神說。

二郎神張開額上的第三隻眼睛。

「回去在報告上寫上W，你的上級會知道該怎麼處裡。」二郎神的神眼正為在場的警察洗腦。

然後他回望向校園，神眼之光會把生還者的記憶清洗，這一天沒有妖精血洗校園，只有恐怖分子發動的自殺式襲擊。

「又是這一招，以神力蒙蔽世人……」孫悟空怒視著二郎神，如來設的騙局仍在把世人蒙在鼓裡。

「我們離開這裡吧，待會還要向這小丫頭解釋。」清理現場後，二郎神決定先帶唐芯穎到安全的地方。

因為漫長的戰鬥才剛展開序幕，但這一次，將會是最後一次。

另一邊廂，對唐僧肉虎視眈眈的妖眾，亦知道唐三藏的轉世已覺醒。

繁華都市的高級秘密會所之內。

「狩獵的時間又開始了。」黑暗的女身影，坐在長長的沙發上說，她的尾巴有如蠍子尾一般。

「百眼魔君想私吞肥肉，落得這下場是咎由自取的。」巨牛的黑影咬噬著人類的手腳。

「區區一頭猴妖，竟然能跟我們糾纏這麼久。」獅子的黑影在看著落地玻璃外的都市。

「别小看猴妖，他和我一樣，是特別的存在。」拿著長棒的身影，額上反射出金光。

「由我出馬根本不費吹灰之力就能得到唐僧肉，在唐三藏還未搞清楚事實前，我要孫悟空再嚐嚐被背叛的滋味。」舞弄著人類頭骨的女人站起身子，追殺唐三藏的下一個妖精已準備就緒。

下一回：二郎顯現贈三經，悟空再打白骨精

明日謊遊記將會進入，白骨精篇

我想問百目魔君有冇見過閻羅王李勝男，有嘅可唔可以幫我轉達一句：
李勝男正一食屎狗

巴斯你既恨正通地府深處

孫悟空唔係石猴咩?石化石猴理論上唔係冇用咩?
利申 冇睇原著

正呀 我好鍾意有人問嘢架
混世四猴中，靈明石猴（靈石明猴）孫悟空，係舊石爆出來，但都係血肉之軀的，而原著中既百眼魔君，的確有令人動彈不得既功能，但係⋯⋯無石化既！ 石化係我加的，似打機咁的元素，謝謝你

謊遊記係除左中國的妖，會唔會有西方的鬼怪加入？

不會

芯穎會唔會鍾意左青靚白淨嘅二郎神

正評巴打
由輪迴開始追
去到書展買埋佢同住家飯
真係好中意住家飯本書

感謝你 其實平心而論，住家飯係我覺得我寫過題材入面最普通，但最深感情既一個故事，謝謝你欣賞這溫馨小品

咁要追看下去先知啦

唔差
正皮加速

最後又見到(可能係)郭政鴻既影子

FYP做《西遊記》
適逢其時

巴斯巴打由第一個故狙擊到而家

實在令人感動

可以一齊吹下水啵

係囉，入都死左就唔好搞人喇

新讀者留名！ 但係 CD-ROM陣時一定有追四月巴故 加油啊你
你全部故都超好睇！

可唔可以加紫霞仙子

連天庭發放經文都變得現代化

準備返工啦

見到四月開新故
未睇先正皮

烈花

我頂⋯⋯

謝謝你，一齊睇啦

聽日答你 有d眼瞓，我回一回氣聽朝認真回應你既提問，問得好高質

一連四日既假期結束了⋯⋯除左打文，又無做過咩⋯⋯感謝陪我開始謊遊記既每位，逢一至六，九半更新，白骨夫人篇，聽晚見

唔洗問啦，因為
李勝男正一食屎狗

聽日要返工啦，大家加油呀

謝巴斯，見到你既紅字就會諗起兩年前第一下既下海

原來咁快就兩年啦

還記得當年嘅下海的新人

透過千幾年輪迴嚟結合現代元素，妙！

推 又live 左
唔知點解睇睇下唐芯穎會睇左做黃心穎

今次個故好有畫面感

蜘蛛精同百眼咪同門既
咁佢地師父係邊個

新讀者留名
第一次睇樓主既文，平時係講故台好多標題都吸引唔到我但唔知點解呢個會肯睇
我自己都係好中意幻想既人，所以呢個三藏係二千幾年死咁多次我會好想睇多啲悟空既內心世界，每個前世都係一個好好既素材好多幻想空間唔好浪費
另外多口講句，我會想個悟空好多野都再老練啲 因為大大話話都輪迴左百幾次，每世都要等十八年，呢十八年悟空應該做好唔同準備，就算打唔贏應該都有好多野可以令佢智取保護唐三藏
當然你話佢其實有好幾世係鳩hea唔理無準備都可以既 但係我暫時睇角色對話入面睇唔出有個種經歷左兩千幾年百幾世既味道係到，希望樓主係呢方面著重啲寫下 因為我自己一路睇一路會諗角色性格
Btw真係龍兄虎弟啲畫好靚文又好睇

首先出生是不會導致霸氣一點的，勝男前生交易的是高富帥，霸氣⋯⋯是一種態度吧，有財有勢靚仔，而且勝男從少就好努力，係畫畫音樂上想得到父母認同，霸氣，源自於實力，條件吧。

而且人，好鍾意掩飾自己既軟弱，先天心臟病困擾著勝男，霸氣，就成為左保護自己既手段。

勝男靈魂既進步，我認為係因為芊妤，一個你好想得到，但因為你既接近隨時會受死既女人，要對抗圖謀不軌既父母，進步係勝男既選擇。

再次感謝你既提問，令我諗起我心目中，我寫過的最佳男主角

點解當年我會改過咁既名

你個名 謝謝

照J

巴打問得好，我都研究過e個問題，百眼咁打得，師父一定唔簡單，我再搵下合理既答案，因為原著⋯⋯係無講的

專業評論既讀者 希望我既寫法你會滿意啦，今次真係多謝我哥，陳積

喺紙言追到過黎，留名留名

謝謝 點解今日要番工

「對呀！把這東西變大的經文。」

子爭巴 你要唔要食一甩呀？

Facebook留完名嚟呢邊再留名

謝留名

文呀 我要睇滅世連鎖呀

或者叫某個作者繼續寫 GHU
舊年新年等到依家

我都返緊工

幫我本輪迴簽名未

想聽經文 再慢慢品嚐

想幾時？定書展果排？

睇謊遊陪你渡過等待的日子啦

年輕得剃度誰亦能像 波惹般乾脆 快活到半日也像活佛一百萬歲

竟然係活佛VIVA

呢篇係咪妖氣報告出過嘅外傳嚟

喺日本

係係吹水post到有偷放頭幾話既新連載，今日開始會進入未連載過白骨夫人篇，直至故事結束

我都想喺

點解啲妖死左可以復活番
唔係一早打死左咩 唔係好明 sorry

e個係故事中其中一個「謊」，到底係邊個，點樣做得到，故事會逐步解開，敬請追看

同我落去向玉藻前道歉

閻王幫手復活

新讀者留名
悟空係咪可以放大自己既身體部位
又可以call分身 好多花臣可以玩

原本原著d妖好多都可以撚狗咁撚悟空
師父俾人食左咁多次點解悟空仲夠打 除左大棒棒型態轉換之外

大棒棒？

係囉 81難都唔知有冇一半係悟空自己解決嘅，依家勁到單刷

我愛悟空
原著悟空真係經常被吊打⋯⋯

我肯定，無！

新年留名

剩係個序已經好撚正 四月
留名先

幾時吊打 阿零

謊遊記5
二郎顯現贈三經，悟空再打白骨精

解決了百眼魔君和七蜘蛛後，孫悟空抱著唐芯穎來到二郎神提供的安全地方。

郊野裡的一橦兩層歐陸別墅。

「天庭出手果然不低。」孫悟空把芯穎放到長大的梳化。

「這裡有結界守護，補圓計劃期間，你們就在這裡居住吧，二層左翼有兩間空房。」二郎神準備離開别墅。

「你呢？」雖然二郎神和悟空同樣經歷了二千多年的戰鬥，但悟空對二郎神並不友善。

因為這二千多年，是一場又一場的惡夢。

「為你們善後。」然後二郎神推開了大門，轉移到另一個場所。

悟空看著梳化上熟睡的芯穎，想起每十八年的邂逅，想起每個唐三藏的轉生，那曾讓他期待的邂逅，逐漸變成讓他心痛的邂逅。

…………

警察總部內。

一眾最高職級的警務人員齊集到一個特別事件對策室，他們接過一份報告書後都面有難色，而提交報告的警員全都對剛發生過的事一點記憶也沒有。

「又來了……」光頭警官說。

只有W一字的報告書，在這對策室內的所有人也不陌生。

「打擾了。」沒有敲門，也不需使用任何證件已能到達機密場合的，是二郎神。

「大神！」光頭警官認得這男人，十八年前他才剛夠資格步入這房間。

但經過十八年光陰，他眼前的男人仍然絲毫不變。

「諸位，唐三藏已經覺醒，西遊補圓計劃又再開始了。」二郎神，是天庭派到凡間的特使。

他一方面斬殺妖精，另一方面減少計劃對凡間的影響。

凡人，已不像二千年前般單純，神仙妖精，只會讓世界陷入恐慌。

「我們一定會全力支援的！」光頭警官激動地說。

「你們只需要做好滅聲的工作，其他事情，我和孫悟空自會辦妥。」唐三藏覺醒，像百眼魔君事件造成的傷亡會繼續上升。

「明白……我們會一如既往，當作恐襲事故處理的了。」另一名鬍鬚警官對二郎神既敬又畏。

除非西遊補圓計劃成功，否則每十八年，就會出現更多被消失的死難者。

然後二郎神留下一眾呆住的警官，轉移離開了計劃室。

「這一次……不知又會把事情鬧得多大。」鬍鬚警官在發抖，他經歷過不少次唐僧轉世導致的災難。

「一定要把災害減至最低！被這計劃害死的人太多了……」光頭警官表現激動，因為他的家人曾被妖精殺害。

這一邊廂有人每十八年就想起悲劇，而另一邊廂有人每十八年就重覆苦惱。

…………

郊野雙層别墅之內。

「西……西遊記？」唐芝穎醒來後發現自己身處陌生地方，為他解釋的人卻用了她意想不到的方法。

「嗯，把這本小說看一篇吧，除了結局……大至上和我們經歷過的事一樣。」孫悟空扔出了四大名著中的西遊記。

「哈哈……腹肌男你不會是撞壞腦袋了吧？我才剛滿十八歲怎會和你經歷過這本字典裡的事呀？輪迴交易現場咩？」芯穎苦笑著說。

「正確來說，是百多世前的你，即是唐三藏。」孫悟空每十八年就要對唐三藏的轉生解說一次。

「怎會有唐三藏呀……你玩cosplay太多了吧？」芯穎難以相信悟空的說話。

「你有見過人cosplay蜘蛛護士，還有千米長的大蜈蚣嗎？」悟空笑不出來，剛才的戰鬥他已使出了九牛二虎之力。

芯穎也笑不出來，血流成河的學校，不是夢境。

「不……我不明白……到底是發生什麼事了？不是真的，一定不是真的……」就算不是夢境，芯穎也難以接受。

「要知道是不是真的，打開電視便可以了。」二郎神回到了別墅並打開了電視機。

「特別新聞報導，兩小時前區內發生的自殺式恐怖襲擊導致某中學二百人死亡，近百人受傷……」

事實，被刪改了，真相，沒有被公開。

「恐怖……襲擊？」芯穎看著新聞報導更覺得一頭霧水。

「報導經過過濾的，總不能讓群眾恐慌吧，大廈般高的猿猴和子彈火車般長的蜈蚣，群眾的接受能力無這樣高。」二郎神冷淡地說。

「誰能辦到這樣的事……我的朋友……同學……上百條人命被奪走了，這算是什麼新聞報導？」芯穎在顫抖，她的朋友才剛死在她眼前。

「神能辦得到。」二郎神張開了額上的第三隻眼睛，銀白之氣閃現，二郎神想證明神仙的存在。

「瘋……瘋了……這世界一定瘋了。」芯穎望向悟空，這男人剛才變成了十八層樓高的巨猿。

恐懼，還有無法接受的現實，讓芯穎選擇逃跑，她推開了大門，奔跑出受結界保護的大宅。

「你嚇壞她了。」悟空對二郎神說。

「應該是你太凶神惡煞，她才逃跑的吧？」二郎神推卸責任說。

「那有人額上會長開眼睛的？三眼仔！」悟空站起指著二郎神的額頭說。

「那會有人變成大猩猩後說看了西遊記就能明白的？」二郎神拿起小說說。

然後兩人沈默了半晌。

「我們……太心急了嗎？」悟空想起芯穎含淚的眼睛。

「不追上去嗎？」二郎神也開始反省。

…………

「瘋的！這兩個帥哥也是腦袋有問題的！一個健碩粗獷的叫自己孫悟空！一個眉清目秀的叫自己二郎神！還要叫我唐三藏？人家是令人食指大動的水手服少女來呀！」十八歲的芯穎，充滿對成人世界的好奇。

「我要回去，只要回到孤兒院，一切一定會回復正常的！」芯穎想否定今天發生過的事。

「的……的士！」唯有留在自己的安全圈，人類才會感到安心。

「小妹妹，你要去那裡呀？」才剛步出結界範圍，芯穎馬上遇到了空車。

「現實……我要回到現實……」然後芯穎坐上了的士，向她居住已久的孤兒院進發。

小區的孤兒院由基督教創立，除了住宿設施外還有聖潔的教堂，芯穎認為自己是在上帝的愛下長大的。

就算無父無母，她也沒有覺得自己是被丟棄，就算沒有血緣關係，她也有關愛她的弟兄姊妹，還有神。

除非這神，沒有保佑她，除非那神，設計傷害她。

回到孤兒院，一切和往昔依舊，只站在門外已能聽到孩子的歡鬧聲，這裡是芯穎的安全圈，這裡是芯穎的現實。

「芯穎姐！」芯穎推開了大門，小弟立即上前抱著她。

「呀……呀！我回來了……」芯穎回過神來，這裡有她熟悉的感覺。

「芯穎，今天是你的生日，大家都準備好和你慶祝呀。」修女微笑著，像往常一樣。

點解可以大鬧天宮但係連凡間嘅妖都打唔贏

「謝……謝修女。」芯穎此刻感到疑惑，或者白天發生的事，通通只是夢境。

「今天……新聞報導沒有發生什麼特別事嗎？」芯穎想要知道，到底是妖精，是恐襲，還是夢境。

「特別事？沒有呀，在上帝的慈愛下，今天依舊是美好的一天。」修女合手祈禱。

「那……那就好了。」芯穎感覺鬆一口氣，她嘗試打開手機想向恩恩撥一通電話，但她的手機已經沒有電源，自動關機。

「大家都在等你，我們快到教堂吧。」神父向芯穎點頭微笑。

但在教堂等待芯穎的，不是弟兄姊妹，只有一堆白骨。

下一回：自投羅網唐三藏，屍魔佈局陷悟空

有睇原著你就明 其實個大鬧天宮，係好流，但係取西經之路，有一半左右既關卡，悟空都要請天兵菩薩神佛幫拖

做個pk擂台

感謝你，感謝在追看的每位

一班政府打工仔同一班黑幫大佬既分別

好明顯邊個係黑警 sor，我e排有睇羅加良

巴打，謝謝

pish

我記得以前有個比喻：
天兵天將係打工仔，出糧無謂搵命搏；
妖魔鬼怪係嚟創業，所以出盡力打拼。

btw, 今集好似短咗啲，感覺唔太夠喉。不過故事目前結構幾正，拉上補下後可以接受。繼續支持。

所以e個故事，有人想反抗，有人覺得被騙
我唔會計，長短，字數，每一集都係，感謝你支持這個故事

其實

正故 支持

感謝

謝謝支持的每位

輕力一推

樓主加油
快啲出文

好睇 lm

推。。。
其實三藏轉左咁多次生
啲妖精咪變到好勁
悟空會唔會唔夠打
同埋有無妖精係每次都食到三藏肉

妖精的確變到好勁 但我地悟空都一樣變勁緊，之於點勁法，點解會咁勁，往後既劇情會解答到你

設定中係無一位每次都食到的妖精

終於的起心肝搋辭職信
收完開工利是派大信封 爽曳曳

人生嬴家

係頂唔順e間公司 轉工再挨䲐仔

四月巴有咩打算

番埋e個月，搞埋謊遊先番工
「謊遊記」我預計5x話左右大結局，逢一至六既連載內容時長時短，有些情節是文戲較多的鋪排，有些情節是打鬥較多的篇幅，希望大家繼續追看

今晚，到二郎神威威

係咪都係打算再揾番designer之類

做生不如做熟嘛
但都係取左西經先

學三哥做全職作家，出書造福讀者

呢本小弟未追書局有冇得買 ？

我都想
寫故其實幾好玩

有呀

好快會有人同我一樣用大大隻紅字聲討食屎狗李勝男

係既話都幾好笑

好睇留名

每隔幾世食佢既係悟空
所以悟空仲夠打妖精

好殘忍 師父你好好味

...

師父又唔信悟空
次次都係咁，等出事先叫悟空救

師父，等老孫一棍扑濕你

悟空一定有食過j..師傅

係咪處 阿零

癡線佬

有個短篇外傳係講勝男芊妤架，係紙言有得睇

特別篇，千語夢

fail link

Link 都唔識貼

四月jaga

純粹m底

好白果個

謊遊記6
自投羅網唐三藏，屍魔佈局陷悟空

「是這裡嗎？」孫悟空站在孤兒院門外。

「嗯，報告上寫著這裡就是她的住處，而且這裡妖氣薰天，妖精們肯定已潛伏在此。」二郎神把從政府機關中得到的檔案交給孫悟空。

一份紀錄了唐芯穎人生的檔案，我們以為的民主自由，被看不見的眼睛一直監察著。

「成績這麼好怎會是智障的……而且運動神經也不錯呢。」悟空翻看著芯穎的個人資料，特別是芯穎的三圍數字教悟空意外。

「問題是……她是耶撚。」二郎神皺著眉說。

「耶撚？」悟空疑惑地說。

「一些盲從教內權威，實際上做出違背聖經和耶穌教導的基督教或天主教徒，維基上說的。」二郎神，是道教的神仙。

「維基？新的神仙嗎？」很久無上過天庭的悟空問。

「網站來的……你二千多年來也在凡間，你不留意這世界在發生什麼事嗎？」二郎神側目看著悟空。

「我只留意我的師父，還有殺害我師父的妖精。」悟空集中嗅覺，大力吸氣。

「知道是誰嗎？」不同的妖精，散發的妖氣各有不同。

「嗯……偏偏要在這時候遇上她，恐怕會相當麻煩。」熟悉的妖氣讓悟空想起某妖精。

能多次蒙騙唐三藏，趕走孫悟空的妖精。

「動手吧，在師父化作白骨之前。」悟空從耳環變出如意金剛棒。

屍魔，白骨夫人，本已在西遊一行葬身在悟空棒下的妖魔，重返陽間，更在大雷音寺吃過唐僧肉。

…………

教堂之內，住在孤兒院的孩子，修女和神父都拍掌熱烈歡迎芯穎，但芯穎還未對這過份歡騰的氣氛感到異常。

驚嚇和超現實的早上教她現在非常迷亂，熟悉的面孔讓她安心，但不妥的警號還在她腦中響著。

「這裡才是我的現實。」芯穎的腦中不斷迴響著這句話。

「來，芯穎，我們一起祈禱，感謝上帝帶你來我們身邊，賜予我們溫飽。」修女輕握芯穎的手，溫飽，將會是白骨精快得到的滿足。

溫暖，安全，熟悉的環境，是白骨精用來誘騙唐芯穎的佈局，因為她很清楚芯穎的保衛者，有多衝動。

「又是這一招，白骨精你到底悶不悶？」孫悟空踢破了教堂的大門。

「主啊……到底是什麼人如此粗暴地對待我們神聖的教堂？」修女扮作一臉驚慌。

「那一個是本體？」二郎神張開了神眼環視教堂。

「芯穎姐！我怕怕！」小弟抱著被破門聲驚醒的芯穎。

「全部，這傢伙受過唐僧肉強化，這裡每一個也是白骨夫人的一部份。」孫悟空多次追捕白骨精也無功而返。

「又是……這兩個人……不是真的，一定是我的幻覺。」孫悟空和二郎神的出現，等於告訴芯穎血流成河的早上，是真實發生過的事。

「弟兄……你們稍安勿躁，請問你們為何事而來？」神父上前想平息紛爭。

「少來跟我玩這一套！」悟空單手揮動如意金剛棒，把神父擊飛撞到牆壁。

「神父！」芯穎被嚇得驚叫，神父是照顧了她十八年的摯親。

被重擊撞牆的神父頭破血流，倒地的他有如命懸一線的凡人。

「主啊！他們一定是魔鬼！是撒旦派來傷害我們的！」修女哭著大叫，其他孩子也叫囂起來，悲泣之聲充斥教堂，令芯穎對兩人更加恐懼。

「七情上面呢。」二郎神從虛空中召喚出神兵，兩刃三尖槍準備好大開殺戒。

「芯穎姐！我很害怕！我們是不是要死了！」小弟哭成淚人，他的眼淚更讓芯穎確信一件事。

眼前的兩人，才是壞人，導致校內學生死傷慘重，全都是這兩人害的，他們現在更找上她的家門，傷害她的家人。

「師父！快過來，他們全部都是妖精變的！」孫悟空的皮膚開始長出毛髮，齊天大聖絕不輕饒妖精。

「不……只有你們是妖精……想傷害我和我身邊人的……只有你們……」芯穎被蒙騙，最不像人類的，只有眼前長滿毛髮和額上多一隻眼的陌生人。

西遊之旅中，悟空曾三打白骨精，白骨夫人變化作女人，老婦和老翁接近唐僧，她深知自己打不過孫悟空，利用唐僧的仁慈和愚昧成功離間兩人。

幸好悟空愛師心切，悉破白骨夫人的假屍術，最終成功保護師父，擊殺白骨精。

但死去的，卻回來了。

「師父！你每一輩子也是這樣！忠奸不分！盲目信人！」悟空對千百年來唐三藏的愚昧感到煩躁。

「忠奸不分？你打傷了神父！盲目信人？他們是我的家人呀！」芯穎哭著指責悟空。

「你的家人恐怕已全被白骨精吃掉了，連累身邊的人，是你的命運。」二郎神隨便對一個孩子射出神眼之光，那孩子隨即頭顱爆破，剩餘一堆白骨。

「看，那有人類死後會這麼快化骨。」二郎神覺得這是證據。

「一定是魔鬼的妖法！可憐我們可愛的弟兄……這麼小便回到主的懷抱……」修女肉緊地抓著芯穎。

「芯穎姐！很可怕啊……我不想死啊！」小弟抱著芯穎說。

「老孫真的快被你氣死了……白骨精你每十八年就說一次相同的對白！你到底煩不煩呀？」悟空猛力握棒搥地。

「弟兄……救救你放過孩子們，你們要錢我全都可以給你……」負傷的神父上前哀求悟空。

「給我閉嘴！」悟空雙手高舉金剛棒，從上而下的揮擊把神父打成肉醬。

頭顱爆破，血肉橫飛，和正常人類一樣的死狀。

「神父！」芯穎哭著想上前，但修女和小弟攔阻著她。

「你肯定你無殺錯良民？」二郎神看著神父的屍體冒出冷汗。

「無……是這傢伙的假屍術升級了！」一次又一次的西遊補圓計劃，除了誅滅了更多妖精，也讓某些妖精變得越來越強大。

白骨夫人，從不靠自己去戰鬥，以詭計騙取唐僧聖肉，怠惰之妖精法力日益深厚。

「妖……妖怪……」芯穎以懼怕的目光看著悟空和二郎神。

「我們是不是動手得太快了？」二郎神對這少女受驚的眼神感到心悸。

「是你先動手的。」悟空指著被神光射破頭顱的白骨。

「是你揮棒打他埋牆先的。」二郎神指著肉醬神父。

「算了！反正全部都是白骨精變的！通通打過稀巴爛就對了！」悟空轉動如意金剛棒，準備血洗教堂。

「好吧，反而現在說什麼這丫頭也聽不入耳。」兩刃三尖槍亮起寒光，要向芯穎解釋也該是戰鬥結束之後。

「芯穎……從後門逃跑……他們的目標是你。」修女指向不遠處的後門，輕推芯穎一把。

「但……但是！」芯穎不想捨棄家人，她最親的人們都在這教堂之內。

在芯穎猶豫之際，修女的頭顱已被一棒打破。

「修女！」悟空一打神父，二打修女，兩個也是芯穎視如至親的人。

「師父！别聽她說！白骨精是有意離間我們的！」悟空飛躍的一擊，增加了一具鮮血淋漓的屍體。

「芯穎姐！快跑！我會保護你的！」小弟擋在芯穎前面說。

「臭白骨！硬是要在老孫面前裝神弄鬼！」孫悟空的第三棒，把小弟也狠狠打得粉身碎骨。

同時把芯穎的信任，也一棒打碎。

「殺人……殺人呀！」芯穎哭著奔跑，先是摯友，現在連至親也慘死在她眼前。

「師！師父！」悟空想追上芯穎，但他的兩腳被牢牢抓住。

唐芯穎已從後門離開，信任崩潰，白骨夫人的目標已達成。

「孫悟空，你和唐三藏也一樣，千百年也一成不變。」白骨夫人終於現出本相。

教堂內所有人也變回白骨，這裡的活人早已全被殺光，在場的全是白骨夫人的傀儡。

「白骨精……老孫真的超討厭你！這次老孫不把你徹底打碎……我不姓孫！」怒火中燒，孫悟空再戰白骨精。

而同‪一時‬間，芯穎已離開孤兒院，她坐上了像在等候她的的士，和來到孤兒院一樣的，同一輛的士。

下一回：悟空二朗戰百骨，芯穎公路無路逃

唔會每次悟空都食咗妖精食剩嘅三藏啩

「弟兄……救救你放過孩子們，你們要錢我全都可以給你……」負傷的神父上前哀求悟空。

下一回：悟空二朗戰百骨，芯穎公路無路逃

不如整副金睛火眼眼鏡俾唐僧啦好嗎

係邊到配好

依家唔白啦

咁快出左兩個七宗罪

哮天犬到未

對住師父無論邊一世都係咁火滾

悟空應該睇下火影學返幾招。再唔係學妖尾都得。來個天照燒一燒。咩妖都現身

三圍
會唔會有甜

大愛撚

師父

師父你點解唔信我

等老孫黎個穢土轉生，唐三藏部隊現身

幾時下一回

師父既善良不變，但on9都一樣

一堆分靈體

知唔知咩係登登登登。。。

only you～～

又live

孫悟空應該學月讀 用落師父到唔使煩

舊讀者輕輕一pish

live

好撚憎白骨精呢啲小人
有冇得buff到悟空續條骨打碎 打到永不起生

樓主好高質

四月不嬲高質 仲係m底

係邊到可以睇到四巴d舊作

前幾頁好似有晒link
佢fb page都有

師父點解仲唔唸緊箍咒

逐條骨啪斷佢 啪到佢永不超生

我都係m底？

感謝你 我fb同紙言上面可以重溫以前既故呀
fb

紙言link

編輯引用

師父點解你要咁對我

因為師父是智障的

好撚痛呀師父！！

我要蒸左你黎食

新讀者lm
漫畫有西遊
小說有謊遊

有聲

感謝
和仔既西遊好好睇呀

孫悟空嘅地煞七十二變都玩咗咁多年，應該運用自如。

既然啲妖不斷增強，可以搞下新意思，將兩三變混合同時出，會正過逐招出

有point

送上阿哥陳積畫的，三眼仔，楊戩
今晚佢將會同悟空，打得火熱

唔好呀悟空 悟空你又曳曳啦

師父口𥚃說不......

羅家英同黃心穎係我腦海入面爭緊唐三藏個角色

識唱既跟我一齊唱

留名！

功力

打錯字都唔知添

我成日都係架

痴線好睇到核爆！！！留名今晚繼續

巴打我成日睇你d片 係條底褲拎件衫出黎笑左我好耐

原味內衣

多謝支持呀

十個羅家英 不如一槍打死我

馬上like左巴打川page

但如果係十個黃心穎

話唔定真係攻力呢
師父

得成

感激不盡

好撚好睇呀

編輯引用

其實e個特別篇我好鍾意，夢慾願墮其實係我幾滿意的作品 但反應就⋯⋯麻麻地

-21mins

幾時有文啊

逢一至六晚上9半更新

就到

開波

謊遊記7
悟空二郎戰百骨，芯穎公路無路逃

「殺人……殺人犯……」驚惶失措的唐芯穎坐上了的士。

「妹妹，你要去那裡呀？」的士司機轉過身問。

「警察局……要報警！叔叔可以借手機給我嗎？」芯穎現在只相信警察。

「唉呀，我手機碰巧無電了，我送你去最近的警察局吧。」司機理所當然地踏上油門。

但唐芯穎沒有察覺這個司機，正從倒後鏡看著她微笑。

…………

教堂內，白骨精終於現身，數十具白骨正纏鬥著孫悟空和二郎神。

一頭卷曲黑髮的女子肌膚雪白，紫黑的煙薰眼妝和唇色帶著詭異的嬌豔色彩，她的皮膚被白骨組成的盔甲包裹，手中正握著一顆骷髏頭骨。

「孫悟空，就算經歷多少次輪迴，唐三藏也是如此輕易受騙，而你亦同樣被背棄。」舞弄頭骨的白骨夫人嘲笑著悟空，只需演幾場戲便已足夠粉碎這對師徒的信任。

「但無論你怎樣侮蔑我，我也會回到師父身邊，她最終還是會相信我。」像從前悟空三打白骨精的經過。

「問答無用，孫悟空，幹掉她去追唐三藏。」二郎神不想再浪費唇舌，三尖兩刃槍閃現銀光。

「雖然我討厭神仙，但你這一句很中聽！」悟空揮棒擊碎纏著兩腿的白骨，飛身躍向白骨夫人。

「戰鬥這種粗重功夫不適合我的。」教堂內數十副白骨也是白骨夫人的僕人，要擊殺白骨夫人必須先把它們粉碎。

悟空轉棒前行，旋轉的金剛棒輕易把白骨擊散。

「伸！」如意金剛棒伸長橫揮，蜂擁而上的白骨們全被一分為二。

但一副又一副白骨破碎，卻又一副又一副重組起來，殺之不盡，有如千軍萬馬。

「不對勁。」三眼神光像鐳射槍把白骨們擊碎，但被三尖槍和神眼擊潰的敵人又再站起，冷漠若冰的二郎神也開始煩躁起來。

「沒完沒了……馬騮，你那邊怎樣？」兩人背碰著背，減少受到從四方八面而來的攻擊。

「不樂觀！三眼仔！來一發大範圍攻擊！」神仙和妖精並肩作戰，只有二郎神和孫悟空辦得到。

「跳起！」二郎神把神力集中起來，悟空躍到半空配合二郎神的攻勢。

二郎神轉了一圈，寒冰射線把四周圍的白骨全部凍結起來。

「大霹靂！」半空中的孫悟空避過寒光，從天而降的他猛力把金剛棒插入地面。

無數如意金剛棒從地底爆出，把一個個被冰封的白骨擊潰。

白骨大軍全被擊散，教堂內只餘下頭目，白骨夫人。

「上。」二郎神單手握槍衝刺，目標直指白骨夫人。

悟空緊隨其後，芯穎下落不明，悟空擔心其他妖精已盯上她。

「地煞七十二變！定身！」定身之術能短暫束縛對手，白骨夫人隨即動彈不得。

「殺！」三尖兩刃槍一擊貫穿白骨夫人，悟空和二郎神合作無間。

致命攻擊直入胸口，但白骨夫人還是保持著嬌媚的微笑。

「不對勁……」二郎神感覺不到擊殺的實感。

而白骨夫人也像其他白骨一樣碎裂崩塌。

「假的！」悟空追殺白骨精多年，他對這畫面不陌生。

「被調虎離山了……真身根本不在這裡。」二郎神察覺已墮入圈套。

「她想把我們困在這裡，真身恐怕已追上師父了。」除了虛假的替身外，孫悟空還看到其他被擊散的白骨又再重組起來。

得到唐僧肉的多次強化，白骨夫人除了能以假屍術造出和真人無異的屍體外，只要真身要害未被擊破，她所操縱的白骨屍者也能無限復活。

「不能再在這裡糾纏了！變！猴子特種部隊！」悟空拔下毛髮一吹，大批穿著特種部隊裝備，拿著衝鋒槍的猴子列隊戒備。

「大哥！今次咁重裝備呀？大姐呢？」小猴隊長說。

「大姐被白骨精騙走了，你們的任務是把這些白骨分身全部逮捕！我去把真身打個稀巴爛！」悟空以金剛棒搥地。

「收到！」小猴隊長向悟空敬禮。

「土地！滾出來！」悟空大聲呼叫，把管轄這一帶的土地神叫出。

「大大大大……大聖爺！二郎真君！」穿著傳統唐裝的老土地神說。

「我師父在那裡？」悟空揪起土地神的衣領。

「她……她上了的士，向那邊走了……」土地神抖著身子說。

悟空吹響了一下口哨，然後如意金剛棒向上伸延，長棒擊穿教堂屋頂，悟空一跳飛上半空。

「筋斗雲！」悟空的口哨召喚了他的老拍檔，七色彩雪。

「哮天犬，解放。」二郎神身邊的神獸哮天犬一直以白狼犬姿勢在外守候，聽到主人呼召馬上解放成巨大冰狼，化身二郎神的坐騎。

悟空踏著筋斗雲從空路追上，而二郎神騎著哮天犬從陸路奔馳，目標是已走上高速公路的一輛的士，芯穎所在的的士。

…………

高速公路上，唐芯穎在的士上想著這一天發生的事，到底什麼是真的？到底什麼是假的？

她無留意到本應送她往最近的警察局的的士，卻走上不對的方向，而且越走越遠。

直至悟空的聲音再次傳到她耳邊。

「師父！」踏著筋斗雲的孫悟空找到了目標所在。

但現在這把聲音，讓芯穎感到害怕。

「警察……警察局！司機大哥，為什麼我們會上了高速公路的？我們不是去最近的警察局嗎？」芯穎開始清醒過來。

「呀～對呢。」司機沒有打算多作解釋，因為追兵已經趕至。

「唉呀！」芯穎感到車箱突然劇烈震盪，因為車尾箱受到強烈襲擊。

受到二郎神那神眼射線的襲擊。

「距離不合，哮天犬，加速。」二郎神騎著冰狼在高速公路上左穿又插。

「三眼仔！師父還在車上的！」悟空生怕二郎神會傷及芯穎。

「放心，我眼界很準的。」二郎神正準備下一發遠程攻擊。

「嘖……還以為能瞞天過海，直接帶回總部呢。」的士加速行駛，但司機不再是原來的男人，而是白骨夫人。

「司……司機……」芯穎開始察覺異樣。

特別是當白骨夫人的頭顱一百八十度轉向後方。

「你乖乖坐好呀，唐三藏，別迫我現在把你生吞掉。」司機是白骨夫人假扮的，而這輛的士也是白骨的產物。

紅色鐵皮的士只是假象，奔跑的白骨巨狼才是真身，而唐芯穎正被困在中央的骨牢之中，白骨夫人則藏身在狼的頭部。

高速公路，將會是這場妖神追逐戰的舞台。

下一回：冰狼神將力萬鈞，風狼魔將救白骨

送上阿哥陳積所畫的白骨精，我好鍾意e張

睇得出

Call土地好經典

土地公公好忙

又要等一日

有預感八戒會因為師父變咗JK而返嚟幫拖

感謝支持，敬請追看

反骨仔你打我JK⋯⋯唔係，係師父主意

真係好好睇！留名支持！

第一眼睇二郎神 好似地獄老師個玉藻京介

地獄老師我有睇過呀#

狐妖

又有老師又有JK

有啲唔夠喉添
Btw, 老孫同二郎神個現代look 又畫得幾型

抱歉前期d編章夠短令追看的大家不夠爽呀，後面d編幅會越來越長的 敬請追看
代我哥感謝你

冰狼風狼

留名支持你啊四月!!
我岩岩睇完你本輪迴
內容超好睇!!!

睇呢個故好過去追D中二病主角威能拯救世界故 值得追

暫時白骨精個造型最華麗(?)
掛住俾龍屠 連文都唔記得追

劇透

諗起鄭秀文

感謝支持
輪迴交易現場入面，鍾意寶兒條線既巴打多定勝男果邊多d

小弟既妖氣報告都好中二病
感謝支持

我都想屠龍 我想玩龍珠

身材？

留名支持👍🏿👍🏿👍🏿

謝謝留名支持的大家

你呀哥係咪畫打工英雄傳個個？

不是呀，阿哥做音響產品的，同我一樣不務正業
這個是他最近開的插圖page，暫時會以「謊遊記」人設為主

遲少少開個新項目，妖氣vs謊遊

留名，俾標題吸引
第一次睇你嘅故

狐火對悟空/紅孩兒嘅火 會點

e個正

其實我都係第一次睇巴打既文？
係咪仲有輪迴交易現場？
仲有冇其他，想睇埋

岩岩追完妖氣報告

感謝你 我fb同紙言上面可以重溫以前既故呀
fb

紙言link

輪迴同七姐妹各大書局有售

我最鍾意妖氣報告

最鐘意輪迴交易現場

其實jk點解

好好J的唐三藏

有冇特價

女子高生(じょしこうせい) 讀 jyoshi kousei
取其簡稱
利申日文jj

好似我都無

謝巴打。長知識了

jaga
今日忙到癡線

老夫又何嘗不是呢

你一個人
我今日都係一個人

一個人，從鏡來發展恩愛

除非你是我

正字：鏡內

謊遊記8
冰狼神將力萬鈞，風狼魔將救白骨

高速公路上，兩妖一神正穿插汽車之間展開追逐戰，被白骨精蒙騙的唐芯穎自投羅網，她坐上的的士是白骨夫人早已安排的陷阱。

白骨魔狼左閃右避，二郎神騎著冰狼躍起，三眼神光發射，卻又被它蹺到貨櫃車後擋住。

「三眼仔！別亂來！會導致大型交通事故的！」悟空想盡量避低傷亡，這是二千多年來唐三藏對他的告誡。

「和唐僧的性命相比，犧牲一千幾百條人命只是小數目。」而在二郎神眼中卻不是，吃過唐僧肉的妖精越來越難對付，為此而死的百姓遠超於千百單位。

「二郎神加上孫悟空……這一仗對我不太有利呢。」白骨魔狼一路奔馳，身處狼頭的她轉身站來準備發動攻擊。

「你……真的是妖怪……那麼肌肉男說的……沒有錯嗎？教堂裡的人……都是你變出來的嗎？」芯穎恍然大悟，一切也是騙她遠離悟空的圈套。

「啊～對呀，你每一次轉生也這麼容易受騙，難為孫悟空每一次也對你不離不棄……但這一切，都是愚昧。」白骨夫人以骨頭煉出機關炮，在骨狼背上如炮台般就位。

「那……那教堂的人……都到那裡了？」芯穎感覺心臟像被掏出。

「被我殺掉了。」因為白骨夫人說出她已預料的真相。

「師父！別發呆！注意後方！」孫悟空在空中高叫，因為二郎神沒有手下留情。

又一技神光射向骨狼，但骨狼及時右跳避開，白骨夫人的視野幫助骨狼更準確迴避。

「流著半人半神血脈的雜種，竟有能力和我們糾纏二千年之久。」而白骨夫人的白骨機關炮已鎖定二郎神開火。

二郎神楊戩，是玉帝的妹妹私下凡間交合而生的半神。

「要再近一點，哮天犬，加速。」楊戩揮槍把骨彈擊落，但持續被牽制讓他難以發揮。

二郎神能擋下白骨精的射擊，但凡人的鐵皮車不可以，中彈的汽車失控相撞。

「三眼仔！你無人性的！」悟空急忘掉頭，穩住車輛，防止更多人命傷亡。

二郎神追著白骨精快要進入隧道，悟空為免汽車追上再次使出變化之術。

「交通管制部隊！」悟空變化出路障和控制交通的警員，阻攔車輛前進。

「三眼仔被惹怒了吧……」和二郎神同樣在凡間伐妖多年，孫悟空知道楊戩的死穴被踩中了。

雜種，混血，這些字眼是楊戩的禁忌，這卑微的出身不被天庭接納，能得到二郎神之位全賴他的努力和堅毅，成為天庭中殺妖數最多的神將。

但就算楊戩的表情比寒光更冰冷，他的怒火還是在熊熊燃燒。

…………

隧道內，兩頭狼一隻高速奔馳越過車輛，白骨精的槍炮濫殺無辜，二郎神的神光無視人命。

「怎會……這樣的……那些人全部都是無辜的……」芯穎看著二郎神，他和白骨精的追逐戰害隧道有如火海，其他車輛只是他們掩護自己的屏障。

「無論是你的朋友，你的家人，就算是路人也好，只要和你有關的，就能用來充當誘餌引出你，他們都死不足惜。」白骨夫人就是以這方式多次引出轉生的唐三藏。

「惡魔……」芯穎怒視著白夫人。

「別這樣看著我，這會讓我忍不住……吃掉你的！」白骨夫人伸長脖子恐嚇芯穎。

而隧道已來到盡頭，夜空之下，拯救芯穎的人已踏著彩雲追上。

「我咤！」悟空趕到了隧道口，猛力揮棒把白骨精的上半身打飛。

「又是你……」要擊殺白骨精必須擊中白骨夫人的弱點，這樣的攻擊只能稍微減慢骨狼的速度。

半空之中，白骨夫人伸長兩隻骨爪把悟空扯住。

「三眼仔！」悟空被扯下筋斗雲，但他還有可信的戰友。

冰狼躍起，越過骨狼緊急剎停轉向，同時二郎神的長槍結起巨大冰刃。

「哮天犬，上。」冰狼聽命加速，二郎神雙手握槍突刺，把骨狼一分為二。

「救……救命！」困在骨牢中的芯穎被衝擊扔上半空，但她的下方卻是高速公路天橋外。

「師父！弟子來了！」悟空及時趕至，就算被白骨夫人扯開，筋斗雲還是會追向主人身邊。

「大哥！兇徒已全部落網！」小猴隊長向悟空報告，教堂內的白骨屍魔已全被捆綁。

骨狼被擊破，教堂已鎮壓，芯穎也被救出，面前的任務，只餘把白骨夫人消滅。

「非常好，把那些白骨都燒了。」悟空抱著芯穎降落高速公路。

高速公路天穚之上，白骨夫人修補身軀再現出本相，被楊戩和孫悟空前後包圍。

「只懂得設局詐騙，從不敢正面作戰，怠惰之妖精，白骨夫人，這裡就是你的葬身之地。」前方的楊戩神力急升，銀白的神甲在他身上煉起，加上冰狼坐騎，三眼神將展現最強狀態。

「別以為我潛伏多年，就不敢和你們硬碰，我只是討厭愚昧的戰鬥，要勝利，靠我的腦袋就足夠了。」白骨夫人把妖力都貫注手中頭骨之內。

「不，你只會助享其成，玩弄人性本善，是狡猾的小人。」後方的悟空變化出數隻小猴，替他換上銅鎧，齊天大聖誓殺白骨夫人。

「還差一點，那人說過，只要再多一點唐僧肉，我們就能推倒神權……到時候……到時候我就能和我的夫君……」白骨夫人眼神充滿殺氣，她決定作出反抗，為的是愛情。

「那人到底是誰？你們的總帥，伏擊大雷音寺的主腦到底是誰？」追逐二千多前之久，二郎神還是未搞清楚真相。

「哈哈……是強悍得能齊天的……大妖！」白骨夫人盯著悟空，被迫上絕路的她扔高頭骨，解放出隱藏多年的真正實力。

頭骨變大，更多白骨組成巨大的半身骷髏，白骨夫人藏身在中央受胸骨保護之處。

「今天的新聞又要有大事發生了……」悟空駕起筋斗雲，面對百目魔君先使用了阿修羅模式，繼而發動了全妖化，悟空今天的消耗已十分大。

但要徹底殺死白骨精，現在是不能錯過的機會，二郎神楊戩同樣了解這道理，手握神槍的他已採取主攻。

「只要幹掉藏在核心的就行了吧？」冰狼加速上前，楊戩額上神眼閃著銀光。

「妄想……你只是卑劣的半神！」白骨大手橫揮，想把奔馳的冰狼掃走。

但冰狼一躍而起，踏在白骨手上繼續前進。

「可惡……」在中央的白骨夫人煉出多了如椎骨的長鞭，想阻攔二郎神接近。

「你把三眼仔惹怒了，如意機關炮！」悟空從空路接近，如意金剛棒搖身一變成為格靈重機槍。

機槍纏繞，二郎神再以神眼寒光擊破長鞭，白骨巨人中路大開。

「一。」楊戩發號施令，大範圍發出冰封神力，從冰狼踏著的骨手迅速蔓延全副白骨。

「二！」悟空再把重機槍變回鋼棒，從上已下的重擊把冰寒白骨震碎。

白骨夫人已失去所有掩護。

「三。」楊戩躍出冰狼，三尖兩刃槍朝半空中的白骨夫人突刺。

神槍刺穿白骨夫人防禦的兩手，二郎神把白骨夫人壓倒地上，尖刃和她胸口距離不夠五公分。

「怎樣，還敢小看半神的實力嗎？」勝負已分，只要再發力推進，白骨夫人就成為楊戩槍下亡魂。

「半神就只是半神……怎能和我的夫君相比……」命懸一線的白骨夫人，在她生命的盡頭，想著在她屍骨上刻上白骨夫人四字的郎君。

除非神蹟降臨，否則白骨夫人必定命喪黃泉。

「那你就早登極樂吧，但罪孽深重的你，無資格輪迴與你的郎君相聚。」二郎神想了結對手，但他的神槍無法再向下推進。

因為金黃的風，在和白銀的神力對抗。

「三眼仔！後面！」空中孫悟空看到金風之中顯現了利爪。

金爪直副二郎神後腦，楊戩被迫躍前閃躲。

「夫……夫君！你終於來了……」白骨夫人，等到了神蹟，也等到了神明。

「我的夫人……百花羞。」黃風神力的主人身穿金黃神甲，蓬鬆長髮的男人守護著白骨夫人。

「是你……黃袍怪……不！應該叫你奎木狼！」孫悟空從筋斗雲躍下，突然出現的敵增援，曾是妖，亦是神。

天庭二十八宿之一，奎木狼再臨凡間。

下一回：二十八宿奎木狼，寶象公主百花羞

齊天大妖孫悟空？

叫老孫？

奎木狼 星宿出場了。好似妖氣都有佢份？

人狼有一大推
妖氣一未出現中國神使，以印度希臘為主，妖氣二會多d日本同北歐，某中國神使會入陣

第一次睇你既文
寫得幾精彩 加油

Btw 大Boss會唔會係六耳獮猴

謝謝
老孫是不會劇透的

如來唔是中國神使咩

都算啵

剛追故 感覺上個故仔 好似有前設
想問下點解 如來要咁做
但寫得好睇

e個留番劇情告訴你會好d
謝謝你

伏擊大雷音寺唔係如來陰謀咩

由頭追緊落尾
全妖化呢個Term又令我諗起妖氣

我好鍾意玩全妖化 怪獸大戰

新讀者LM

想知人類武器可唔可以殺傷神／妖，同埋人類政府同天庭個關係

好激烈

Live咗

睇動畫 全妖化完變返人 唔無應該會爛晒衫架咩

大降神

可唔可以唔好回咁多post 就算我用追故模式 都好難搵得番 你打過既文

d好低級既妖精係會被人類武器所傷既，我諗你諗成由神力和妖力做既傷害，對神妖會有效d

人類崇拜神明，想得到神明保佑驅鬼逐邪，但除時代變遷，人類對信仰既虔誠都越來越低。

不相信神明，同時不相信有妖精，所以政府會配合天庭，避免人類世界陷入恐慌，進行滅聲掩飾既工作，希望咁答幫到巴打你

On9仔收皮啦
好小作者咁肯互動 咁都要比你話？
收皮啦
四月不嬲多互動 多留言 唔撚比同讀者傾計交流？
咁怕煩去紙言啦

咁四月特色就係同讀者多互動

BTW 芊妤正臭雞

唔可以

請移玉步到紙言

你呢個comment又唔知帶來幾多個reply了

好吸晴！！ 支持

好睇 支持

個木狼係乜水乜背景？
可唔可以介紹下

講到中國神又諗返起如來同埋四月

放心，明天劇情會出現既二十八宿之一奎木狼，內文會好好介紹，在原著中化成妖精既奎木狼係幾特別既角色。

感謝支持這故事的每位，我聽朝有d事會消失半日，晚上九半前會回來更新

百眼魔君專訪趕製中，每次連載都總會有巴打不太喜歡角色專訪環節，但就當係我既一d任性，一d執著啦，應該e兩日會上載

九半見

女高中生
日本用多啲 好似係

幾日無睇
點知都係咁快睇完

二郎神可以喺警隊高層面前顯現，加之啲差佬知道成件事仲會配合，咁人類政府算唔算同天庭有外交關係？

如果有咁大神力存在而政府高層知情，常理計任何一國軍方都會想從中取利，例如派特工捉唐三藏然後煲埋一鍋分比政府高層同特種部隊食

齊天大聖面前特工算係咩

唔知點解妖氣個故我會諗起七夜係呢個樣

「别小看猴妖，他和我一樣，是特別的存在。」拿著長棒的身影，額上反射出金光。

黑暗孫悟空定六耳獼猴

最終boss會唔會係嚟自其他宗教
例如耶穌

咁多隻眼
有風沙吹埋嚟點算

六耳啦應該

哩個故搞到我想重睇西遊記一次

通臂

妖精食咗就話增強力量者。人食咗有咩用

我睇左一次，係有趣既，但都幾痛苦
成日好多人話鍾意西遊記，但又真係有睇既可能不是太多

食女嗰種食

其實我希望會係赤尻馬猴，孫悟空六耳就西遊入面，通臂就封神出現過，唯獨赤尻馬猴係幾乎無乜人講

好好睇！如果樓主出書我一定買 好耐冇睇咁有水準既故啦

好想知點解豬八戒同沙悟淨同埋白龍馬唔幫手既真正原因 感覺上佢地好似知道d野先唔肯再幫手

好鐘意睇神魔大戰
我係咪好中二病

係
利申 : 中二病

咁巴打應該睇下妖氣報告 又神魔大戰又中二病

妖氣嗰post你應該見到我

一早睇左

妖氣報告真係中二的極致

正皮！

agger

又玩七原罪

其實孫悟空係唐三藏頭幾次輪迴食左師傅先 咁佢之後咪打得舒服好多 反正師傅死左十八年後又投胎

啱啱追到live，見到有巴打問妖怪不停變強，點解悟空都夠打。我想鳩估下，會唔會呢百次輪迴之中悟空都迫不得已或者係唐三藏叫佢食自己呢

Btw好好睇啊巴打

悟空點會食師傅

佢會食既就加入大妖聯盟啦

都係嗰句 食女嗰隻食

問題黎啦，老孫仲係咪處

感謝留名支持的每位，我回來了，今晚9半繼續更新

金箍棒

但師父次次都係女咩 男人咪

被紫霞條淫婦食咗隻豬啦

可能有代師父係gay

Pish

CU930

謊遊記9
二十八宿奎木狼，寶象公主百花羞

二千多年以前，天庭中發生了一個悲慘的愛情故事，位居天庭二十八宿之一的奎木狼，愛上了披香殿中的侍女百花羞。

但這段愛情沒有被神祝福，兩人被指沾污了天宮聖境，百花羞受陰劫之火焚燒，化作白骨掉落凡間，而忘不了愛人的奎木狼就私下凡間，為了與百花羞再續前緣。

「為夫對你的愛，至死不渝，生生世世，我也會等你。」然後奎木狼在百花羞的白骨上，刻上白骨夫人四字，繼續等待白花羞轉生為人。

天界一日，凡間一年，奎木狼很快便找到百花羞的轉世，愛情的花朵再次盛放，兩人的靈魂再次相認。

但人類的壽命太短暫，愛情的花朵無法永恆盛放，奎木狼沒有忘記對百花羞起的盟誓，無數的歲月裏，奎木狼也潛伏凡間。

濃烈的妖氣和執念，讓神仙黑化成妖精，奎木狼的金甲被染黑，俊朗的人面轉化為狼相，從此他披著黃袍，在波月洞自立為王，黃袍怪就此誕生。

直至百花羞轉生成為寶象國公主，被取經團隊遇上，被孫悟空請來的天庭二十七宿降服，奎木狼被押回天庭之中。

但被愛情執念影響的，不只奎木狼，受陰火洗劫過，加上受神力刻上白骨夫人四字的白骨，化成了白骨精。

成為了忘不了愛情， 處心積慮要向神明報復的妖精，所以她盯上了唐三藏，想靠唐僧肉增強妖力，傾倒神權，和奎木狼修成正果。

「神不祝福我們的愛情，我們就去擊倒神。」白骨夫人有了這信念。

而今天，為救這副深情的白骨，為了百花羞，奎木狼再次放棄天職私下凡間。

「奎木狼，你這樣做和向天庭宣戰無分別。」二郎神避過奎木狼的突襲，額上神眼再聚銀光。

「看在同僚份上，二郎神，能請你放我們一條生路嗎？」身穿黃金甲的奎木狼收起敵意，面對二郎神，他選擇求饒。

「笑話，為妖精求情，你枉為神仙。」二郎神沒有收起神力，神仙誅妖，一向不需要理由。

「我只想和百花羞隱姓埋名，長相廝守……其他神仙可能不明白，但你……應該能明白。」奎木狼神情悲傷，他的這番話觸動了二郎神。

人和神結合誕下的半神，唯有二郎神楊戩，明白奎木狼的痛苦。

玉帝親妹在凡間誕下楊戩後被抓回天庭，他的成長沒有母親，只有迫他成長的父親，天庭不允許的愛情會帶來什麼遺憾，楊戩很清楚。

到二郎真君得道成仙登上天庭之時，他的母親早已病死回到輪迴之中。

所以楊戩，猶豫了。

「三眼仔！別聽他妖言惑眾！白骨精吃過唐僧肉！不殺了她西遊補圓計劃便永無休止！」楊戩的痛孫悟空不明白，正如孫悟空的痛，楊戩也無法感受到，無法開花結果的愛情，孫悟空領會極深。

齊天大聖駕著七色彩雲，想要以如意金剛棒拆散鴛鴦。

「大聖爺，得罪了。」孫悟空殺氣騰騰，奎木狼立即煉出神兵迎擊。

金刀硬擋金剛棒，墮落成妖的奎木狼曾以追魂索命刀和孫悟空大戰五六十個回合。

「臭傢伙！老孫當日放你一馬，命二十七宿押你回天庭，好好的神仙你不做！硬要為這妖精墮落為奸！」悟空連舞數棒，金刀左右交擊守備。

「你是不會明白的……刻骨銘心的愛情，是不會隨時間淡忘，逝誓，會把我帶回愛人身邊。」奎木狼集中守備，此刻他無意殺敵，奮戰只為守護夫人。

「我不明白？你又明白我這二千年有多痛？有多刻骨銘心嗎？」悟空憤怒無比，這二千多年來他經歷過的愛情，是有如惡夢般不斷輪迴的愛情。

「夫君！」白骨夫人眼見悟空妖力急升，以餘下的所有妖力煉出巨大骨牢把悟空困住。

「夫人。」奎木狼退回白骨精身邊，抱著愛人的他牽起金風，在悟空面前逃去無蹤。

這時呆住的二郎神才回過神來，以神眼之光擊破困住悟空我的骨牢。

神甲解除，二郎神已失去戰意。

931

「走犯了……三眼仔你怎搞的？大敵當前你發什麼呆？」氣急的悟空揪起楊戩的衣領說。

「抱歉……」雙目無神的楊戩鮮有地道歉。

「算了！現在最重要的是保護師父。」無神的戰將讓悟空也氣不起來。

悟空解除銅鎧跑回芯穎身邊，失神的不只二郎神，唐芯穎也一樣目光呆滯，喃喃自語。

「不會的……我的家人……教堂裡的人都死了嗎？」含淚的芯穎抓著悟空兩手

悟空無法回應，他不敢說謊，因為他被騙得夠多了。

「因為我……通通都死了嗎？」超現實的事情接二連三發生，芯穎無法再逃避現實。

然後芯穎，暈倒在悟空懷中，疲於奔命的一天終於結束，唐三藏終於覺醒，新的西遊補圓計劃才剛開始。

…………

二郎神準備的雙層別墅之內，唐芯穎正在房間熟睡，悟空守候在側，他的眼睛看得見汗流如往的芯穎，但看不到纏繞著她的夢境。

覺醒的唐三藏，會夢到西遊的最後一幕，血染大雷音寺。

「不要……」一張張陌生的臉被撕破咬噬。

豬八戒，沙僧，龍馬，芯穎想不起和他們的關係。

「快逃……」唯獨今天為他浴血奮戰的悟空，早在二千多年前已向她伸出溫暖的手。

但一張張血盤大口在吞食她的身軀，她看不到悟空最後幹了什麼，不知道悟空怎樣撐到最後。

「她情況如何？」二郎神楊戩靠在門邊說。

「輕微發燒，是在發惡夢吧，第一晚通常也是這樣。」悟空把新的濕毛巾放在芯穎額上。

「奎木狼的事，我已通報天庭。」楊戩施展神力，把芯穎額上的毛巾稍稍變得冰涼。

「通報了又怎樣？難道會再派二十七宿來抓人嗎？上面的傢伙已越來越不管這事了。」經歷二千年的追逐戰，天庭對西遊補圓計劃已越來越忽視，悟空得到的支援也越來越少。

「白骨精會逃到那裡？有頭緒嗎？」二郎神知道錯失了良機。

「那傢伙最會藏頭露尾，而且她們的總部我一直追尋不到。」追殺唐僧的妖精，已經集結成團。

「今天的事，是我的過失。」二郎神覺得於心有愧，他的猶豫放生了苦尋二千多年的目標。

「算了……道歉跟你一點也不適合。」但悟空知道，白骨精不會輕易放棄唐僧肉。

因為白骨精對愛情的執念，孫悟空能理解，而愛情的威力，孫悟空也理解，足夠讓神仙墮落的，愛情的威力。

…………

荒郊墓園之內，白骨夫人正在吸收屍邪之氣補充妖力，金甲天宿奎木狼正痛心地看著被愛情蠶食很只餘的白骨的愛人。

「夫君……你會嫌棄我嗎？我現在……是醜陋的妖精。」悲傷的白骨夫人流下眼淚。

「不，你永遠也是我的夫人，我的百花羞。」奎木狼擁抱愛人，只有他的溫暖能證明愛情沒有消逝。

「我已經無法回頭……我們的未來……只有誅仙滅神才能得到光明。」百花羞的眼淚載滿恨，被神阻攔愛情的恨。

「不可能的……天庭的勢力，不是你我二人能動搖的，我們隱姓埋名，遠走高飛吧。」分隔二千多年，奎木狼現在只想百花羞在他身邊。

「可能的，跟我回總部吧……那人說過，還差一點……只要再多一點唐僧肉，我們就能傾倒神權！」百花羞之所以加入妖眾，就是為了把神權擊潰，和奎木狼得到永恆的愛情。

白骨夫人，沒有百花羞的靈魂，但是由百花羞對奎木狼的愛生成。

「那人……到底是誰？」奎木狼知道伏擊大雷音寺的事，但他不知道誰是始作俑者。

而藏身黑暗中的頭目，正在等待白骨精，把新的戰力帶到黑暗。

下一回：始作俑者現本相，芯穎憶起千年傷

final boss準備出場

唐三藏過咗咁多世， 悟空應該都打得7788?

正確

每個人心入面都有座斷背山

好短啊四月 唔夠喉

四月: 邊個話我短!!!

個鳩估係咪鳩得濟

自己食咗唐僧，其他妖怪就食唔到
此消彼長

為答謝大家咁支持，謊遊記突破左350正皮 今晚加一更，謝謝大家

謊遊記10

始作俑者現本相，芯穎憶起千年傷

市中心中的一橦高級商業大樓內，百花羞帶著奎木狼從升降機步出其中的酒吧樓梯，有如秘密會所的一個樓層。

「我任務……失敗了，我被二郎神和孫悟空追上，唐三藏被他們帶走了。」白骨夫人百花羞低頭請罪。

「不要緊，遊戲才剛開始，況且你為我帶來了充滿驚喜的禮物。」蹲在沙發上的妖精單手架著長捧，另一隻手抓起一串葡萄放到嘴邊。

「夫君，他就是我們的統帥，伏擊計劃的策劃者。」百花羞引領奎木狼前行。

「你是……」奎木狼感覺到似曾相識的妖氣。

「你不認得我嗎？好歹我倆也交過手呀。」奎木狼的眼睛開始適應昏暗的燈光，暗影之下的始作俑者露出真面目。

「孫……孫悟空？不可能！不……不可能！」奎木狼驚訝地叫，眼前穿著長長大毛衣的男人，和齊天大聖的樣子一模一樣。

「他喜歡這個樣子。」百花羞預料到奎木狼為大為驚訝，微笑的她挽起夫君的手。

「難……難道是……六耳彌猴……」奎木狼想起了混世四猴中，變化之術連照妖鏡和十殿閻王也拆不穿的大妖。

「我不在意你怎稱呼我，我只在意你的選擇。」黑暗中的總大將示意旁邊的女僕人呈上他準備的禮物。

「什麼選擇？」驚魂未定的奎木狼，被眼前散發強大精元的禮物再嚇一驚。

「吃了它，你就是我們的一份子，幹掉孫悟空和楊戩後，我們就大鬧天宮，把滿天神佛殺個一乾二淨，到時候，你跟百花羞要怎樣也無人能阻。」禮物，是雪藏好的一條右臂，唐三藏轉生的右臂。

驚慌和迷亂讓奎木狼停下了腳步，反攻天庭是他不敢想像的事。

「否則……這裡就是你和百花羞的葬身之地。」強烈的妖氣籠罩整橦大樓，奎木狼看到的是望塵莫及的境界。

「夫君……我們已經無路可退。」百花羞捉緊了奎木狼，他們的路，只餘下前面的黑暗。

…………

雙層別墅之內，孫悟空和楊戩守候著昏睡的唐芯穎，等待她從惡夢中醒來，回到真實的惡夢。

悟空思憶起每次唐三藏被白骨精所騙時，他也氣憤得很，但他更氣憤從一開始就設局害唐三藏的如來和太上老君。

把唐三藏的生命玩弄，把唐三藏的靈魂玩弄，更把唐三藏的愛情玩弄，而這份愛情中被玩弄的另一人，是悟空，所以對奎木狼所說的痛，他有更深的體會。

悟空陷入沈思，二郎神決定打破沈默。

「馬騮，當日策動襲擊的到底是誰？」遲來一步的二郎神看不到，如來和太上老君卻有意隱瞞。

「你應該問你老闆……」孫悟空沒有親眼看到，但他聽過策劃者的聲音，感覺過他的妖氣。

「二千多年了，如果他們會說，我就不用再問你，現在連天庭的神仙也墮入魔道，你不能再瞞著我了。」事態發展超出了二郎神預期，妖精日益變強的情況還未能壓止。

「你有聽說過混世四猴吧？」悟完憶起西遊中曾遇過一役。

「聽過，如來佛祖說過，那是不入十類之中，不達兩界之名的存在，你，是其中之一。」昔日六耳彌猴偽裝成孫悟空，襲擊唐三藏等人後想自立取經團隊，滿天神仙也無法分辨，最終只能靠如來拆穿，被悟空擊殺。

「靈明石猴，赤尻馬猴，通臂猿猴和六耳彌猴，當中的六耳彌猴能看千里之外的事，聽千里之外的聲……最重要是，他能追塑時空的前後。」悟空當日感覺熟悉的，是六耳彌猴。

「但他已被你殺死了。」這一段故事，曾在天庭傳得火熱，連照妖鏡也看不穿的妖怪，六耳彌猴是唯一一個。

「我再問你，有誰能讓十殿閻王也畏懼？在陰間天庭來去自如也無人敢阻？」伏擊大雷音寺的，包含歸順天庭的妖精，和已赴黃泉的妖精。

「你……受命取經的你天庭不會攔，曾大鬧陰間的你十殿閻王不敢阻，連生死簿你也夠膽改。」二郎神說著的雖算罪行，但普天之下唯獨齊天大聖有這能耐。

「估計六耳彌猴死後化成我的模樣，把那些已死的妖精通通解放，還走上天庭召集被迫歸順的傢伙……」孫悟空一直不向二郎神提及，因為始作俑者用了他的面貌。

「所以如來……也絕口不提，因為弄出意外的，以取經者的樣子犯案。」二郎神知道從一開始，西遊取經已是道佛兩家的權力鬥爭。

如來佛祖想以佛之命普渡眾生，在凡間建立超越道家的功績，太上老君為顧全面子，表面上全力支持，暗地裡卻任由自己的僕人，坐騎在凡間搗亂。

金銀二角，獨角凹大王，他們本是太上老君的僕人和坐騎，偷竊老君神器後曾重挫取經團隊。

「沒有我道協助，你佛便無法完成西遊。」這是太上老君的陰謀。

「相信太上老君絕口不提，也是為了顧存如來的面子，而且普渡眾生這功德，他也想分一杯羹。」兩大領導人對真相絕口不提，悟空認為這是真正的原因。

「能分辨出六耳彌猴的就只有如來佛祖嗎？」二郎神察覺到一件事。

「地藏王菩薩能看出，但襲擊事件後我就再也找不到他。」昔日西遊之時，貪生怕死的地藏王菩薩不敢指出真偽，襲擊事件發生後更消聲匿跡。

「那我怎知道……眼前的你會是孫悟空，還是六耳彌猴？」楊戩額上神眼閃現銀光。

「所以若你有天看到我作出傷害師父這種事，不要猶豫，全力制止我吧。」悟空神情悲傷，他看著脆弱的唐芯穎，生怕有天會出現掛著自己臉孔，傷害她的人。

「她快醒了……」楊戩收起了銀光和神眼，怕嚇壞快醒來的睡公主。

…………

芯穎的房間內，神仙和妖精低頭跪坐在芯穎床前，一方面為芯穎解釋昨日接二連三的事件，另一方面為自己的粗野和不細心道歉。

說到底，芯穎也只是剛滿十八歲的女孩，她所受的驚嚇不是兩人能想像。

「我們已經道歉了，你也快點接受現實吧。」沒有耐性的二郎神抬起頭說。

「別這麼無禮貌！會嚇到師父的！」愛師心切的孫悟空理解到日前的行為太過激動，把手用力按下楊戩的頭顱。

芯穎尷尬地移開視線，她看到床頭放著的一盤清水和一條毛巾，想起矇矓之中，像是一直有人有守候。

「教堂……我想回孤兒院一趟。」溫暖的感覺飛快散退，面前下跪的兩人，是災難發生過的證據。

然後孫悟空和楊戩，帶著唐芯穎回到破爛的教堂。

…………

教堂被燒毀破爛，小猴隊長聽孫悟空指示起火把白骨傀儡通通燒毀，連帶芯穎充滿回憶的地方，也一併燒毀。

「抱歉……因為白骨精打碎了又會復原……所以……」悟空看著面有難色的芯穎，想解釋卻又難辭其咎。

「神父……修女……死難者的屍體呢？」忍著淚水的芯穎轉身走出教堂。

「應該在宿舍內吧。」楊戩冷漠地說，跟著芯穎步出教堂。

悟空拔出了一根毛髮輕吹，小猴隊長立即現身。

「大哥？有咩吩咐？」小猴隊長最近任務連綿不絕。

「都怪你不識控制火候！叫你燒幾副骨你給我把整個教堂都燒毀了！現在大姐生氣了！你說怎麼辦？」悟空扭著小猴隊長的耳朵說。

「寃枉呀大哥！那裡幾十副白骨，再猛火也要燒幾個時辰啦！你又不變個火化爐給我……」小猴隊長百般無奈。

「我不理！我限你半天之內把這裡還原，少一張椅子我也唯你是問！」悟空想修補過失，和唐芯穎的心。

「我一個嗎？」小猴隊長眼珠也快跌落地上。

「你們自己處理！我還要看著師父。」悟空隨手拔多了一撮毛髮，變化出更多小猴。

「維修工程也要我幹嗎？」然後小猴隊長目送悟空離開。

宿舍範圍濃烈血腥味撲鼻而來，芯穎雙腳發抖無法邁步前進。

「我勸你就不要進去，那畫面肯定十分駭人，面對認識的人的屍首，那震撼會增加百倍。」楊戩奉勸著說。

「我只想……最起碼……安葬好他們。」芯穎哭了，對無法邁步的自己，對害死眾人的真相落淚。

「小猴隊長！緊急任務！」聽到芯穎的哀求，悟空急召小猴隊長過來。

「又點呢……大哥？」小猴隊長氣喘趕到。

「把屍體全部安葬好，現在！馬上！」地煞七十二變相當好用，難為小猴隊長由裝修工頭馬上轉職。

安葬好屍體後，芯穎向每一個墓碑合手禱告，上帝也好佛祖也好，芯穎只想亡者得以安息，她會得到原諒。

然而另一邊箱，製造慘劇的妖精集團，新的成員已經接受了，惡魔的禮物，黃金神甲染成漆黑，金風神力充斥著熾熱妖氣。

「這就是唐僧肉帶來的力量……難怪六耳彌猴覺得只要繼續下去，就能傾倒神權。」二十八宿奎木狼，重墮黑暗，聖僧靈肉更助他更上一層樓。

「夫君，這一次，我們一定能捉到唐三藏，二郎神和孫悟空將會被我們消滅。」百花羞看著變得更強大的夫君甜蜜地笑。

因為唐僧肉，將會圓滿他們的愛情。

下一回：為愛墮落奎木狼，捲土重來白骨精

好波 加更啪啪啪！

推！

陳四月！啪啪啪！陳四月！啪啪啪！

好想知 今多世 係俾邊幾隻妖食多？
而且西遊 後所殺西的妖 都永不超生？
同埋 成日覺得 如果件事咁大
點解唔派多幾個神先

BTW小猴隊長好得意 可唔可以叫積哥畫圖

積哥真係畫緊

咁要搵日整個list
食過唐僧的基本上都是
e個遲d劇情話你知

分到真假馬嬲既唔係聽蹄咩
一直覺得六耳係最後取經嗰個，真大聖比如來做瓜咗

地藏王菩薩坐騎，聽蹄
有訪間這樣推測

支持

點解如來咁勁
唔直接搞掂六耳彌猴
要借老孫一隻隻殺

第一次追樓主故 唔錯

好長篇 好爽

會唔會有六耳獼猴出現

暫時不劇透太多啦，但未來的劇情會有好多角色出現

電視版就有
小說就無

正評直線上升

有人話過係兩猴大戰死果過係孫悟空🤔

小猴隊長好辛苦

留個名

留名
幾好睇

啱啱live左，加油，遲啲再睇埋你其他文

btw 原著好似其他兩猴都冇提及？ 你篇文會唔會考慮加

或者七大神猿

其實六耳都係悟空一條毛
悟空先係大boss
雙面間諜

指甲 頭髮 死皮 尿有蛋白質 屎有胃酸即係蛋白 精漿

西遊記曾經有人推測過取經途中由悟空見到六耳彌猴個陣就已經死左，因為如來覺得悟空太難控制，所以要搵六耳彌猴代替佢，所以取經後期個隻馬騮其實係六耳黎。會唔會其實個大佬係真悟空，比如來咁冼法返黎報仇

推到熱門

見到話白骨精千百年都用同一招
有莫名既喜感

隻手雪藏咗至少十八年

莫非係傳說中嘅殭屍肉？

橋唔怕舊，正如電話騙案一樣

大boss係六耳，咁之前第一章出現既影係

係我

可能六耳俾人洗埋腦以為自己係孫悟空

我睇過兩個關於六耳彌猴既推測，一個係如來派去取代悟空的取經者，另一個，係悟空既心魔，悟空不滿師父，變隻自己打鑊師父，如來就打圓場，話e隻係六耳，等悟空出啖氣好乖乖啦。

關於其他混世四猴，到底會不會在謊遊記出現，敬請期待

送上積哥畫出的人設
墮落神裝，妖化天宿
奎木狼

有陰毛
好大既陰毛

我答你吖 ，電腦字型 不過係幾霸氣
感謝支持

Pish一下

好撚好睇

感謝大家 謊遊記既反應真係令我喜出望外 還有三份一左右既劇情我正在寫 抱歉暫時文量不是很多，我會努力做好這故事的

聖鬥士

七姊妹舊讀者留名
一見到西遊記就彈咗張衛健講劈啪你個隆的咚

你得嘅

小猴隊長好得意

樓主有冇睇過一套宜家仲連載緊既港漫叫<西遊>
都幾好睇

和仔的西遊，非常正
IU都係

我想問會唔會出書？
同埋妖精死咗後會唔會再復活？
利申 只睇到去孫悟空打贏第一個大佬

暫時未知 其實我未寫完，完成後會試下提出既⋯⋯我想出夢慾願墮
食過唐僧肉的不會再復活了，如果唔係可以打到2046
感謝支持

究竟悟空係咪靈明石猴

呢個隊長仔好搞笑

會唔會交代下三個反骨仔

live
樓主文筆好好 睇得好舒服

留名 輪迴交易現場開始追 好少留言

睇你寫點打蜈蚣精&黃袍怪白骨精我都未算好肉緊
唯獨係睇你寫到奎木狼入去大樓嗰度真係睇到我個心都離一離
真係唔回post支持都唔得

大家google下奎木狼(黃袍怪)第幾回出現,六耳彌猴又係第幾回出現
再睇下終極boss呢兩句對白

「你不認得我嗎？好歹我倆也交過手呀。」奎木狼的眼睛開始適應昏暗的燈光，暗影之下的始作俑者露出真面目。

「我不在意你怎稱呼我，我只在意你的選擇。」黑暗中的總大將示意旁邊的女僕人呈上他準備的禮物。

上次追故已經係兩三年前嘅事
如果今次呢篇故出到書,一定買返本支持下

如果我估得啱(或者係發現咗個bug?)
樓主可唔可以出到啲豬八戒沙僧同龍馬
個人好鍾意佢哋幾個
一開波連豬八戒都肯衝出去犧牲其實都幾滾動 雖然唔係好match佢性格

btw豬八戒可以同大聖爺隻揪八九粒鐘(定係八九個時辰?),又識天罡三十六變,間中都可以同大師兄一齊打下怪
而沙僧最初又可以喺流沙河同豬八戒打成平手打足幾日,雖然沙僧本身就有主場之利
三師兄弟戰鬥力其實都有返咁上下

當日佢地兩個都唔肯跟悟空去救師父

就係有啲怪

豬八戒平時咁怕死都肯衝
照計應該真係變咗啦
冇理由之後又唔肯救多次

佢因為咁死過一次正常都淆既 雖然真係仆街

其實有樣野真心唔明，如來又好太上老君又好，佢地班高層應該好屈機，點解唔直接收晒d妖精皮?

搞壇西遊記出黎，又話咩九九八十一災難 etc，對成個天地陰有咩好處?

搞咁多野都係想唐僧宣揚西經佛法啫，整到件事咁多災多難為乜

成撚日話咩因果，根本天庭就係災難既因

可能係基於天庭/神既某一d 法則/限制佢地唔可以直接出手解決班妖精

但規矩咪又係係佢地自己訂出黎

咁神仙唔係大哂既
可能所謂神仙之上仲有d咩天道法則自盤古初開就已經存在係更加凌駕佢地呢

好玩，當玩 sims

講緊係一d 大自然對神既法則

新讀者留名

將七原罪加入呢個故事令題材更豐富

樓主啲故真係好撚好睇 睇完呢篇追緊妖氣
加油

暫時老孫都係拔毛吹雞一打幾。好想睇下老孫用計謀。唔夠打著草拖時間搵幫拖。三眼仔返天庭先啦

可能係想搵個凡人，受晒苦受晒難完成件事先夠juicy, 「嗱！信我拜我先可以咩都克服到，你睇呢個咪人辦，快d來報名啦喂 」之類

「謊遊記」角色人物專訪 1 百眼魔君

四月：大家好，我係「謊遊記」嘅作者陳四月，好感謝巴打們支持這故事，「妖氣報告 第一季」完結後我休息咗半年，再寫呢個新故時，其實我係幾淆底的⋯⋯但反應俾我預期嘅好好多，再次感謝大家追看。

以「西遊記」改篇嘅後續故事「謊遊記」
，一切由謊開始，故事入面打鬥劇情都相當多，有交打就當然有得拎便當啦，馬上邀請係故事入面第一位拎便當嘅Boss級人物，腳出來了腳出來了腳出來了～百眼魔君！

百眼：只差一點，我就能吃掉這一代的唐三藏，哼！

四月：你都癡線嘅，你食得到咁個故完得啦，差一點，挑～

百眼：我乃黃花觀金甲多目蜈蚣，妖界第一毒師，七蜘蛛的喔巴⋯⋯

四月：你收番埋d眼仔先！我有密集恐懼症架！你咁睥住我我好不安架！講開七蛛妹，有讀者好好奇一個問題，七蛛妹叫你喔⋯⋯應該係師兄，咁你師父係乜水呢？蛛妹又係咪同你同門呢？

百眼：我在泰山道場修行羽士煉丹之道，斗姆元君正是我的恩師，七蜘蛛⋯⋯只是我在黃花觀盤據時認識，住在盤絲洞的後輩。

四月：泰山道場？咁似玩pokemon go嘅⋯⋯如果搞個西遊記go搵波掟你可能都有得做⋯⋯咁斗姆元君咩來頭呢？呢個其實西遊記原著中就無咩講過嘅，google大叔話斗姆元君，係道教地位相當高嘅女神，亦係北斗眾星之母，屬於第二級別既大神。

咁跟得名師補習嘅魔君兄，點解你又癡埋d女女到咁傻豬，唔同d勁d嘅妖精聯手呢？

百眼：你係我，會選擇七個女女，定一個高手呢？

四月：咁緊係⋯⋯七個女高手啦⋯⋯即是話你衰咸濕！手多多！係呀你百足咁多爪一定好多手呀你！

四月：咁緊係⋯⋯七個女高手啦⋯⋯即是話你衰咸濕！手多多！係呀你百足咁多爪一定好多手呀你！

百眼：妖精之所以集結，為的是唐僧肉，大家也想貪得更大份，所以越強的妖精越喜歡單獨行動，而且還有一個重要的原因。

四月：賣咩關子呢，講啦望x100。

百眼：強大的妖精聚集，那薰天的妖氣會被天庭發現，引來成千上萬的天兵，我們這二千年來也積極避免這樣的事情發生。

四月：下一條，百足有咁多對腳，咁到底你屋企有幾多帶鞋呢？腳部護理咪要花好多時間？磨死皮都恐怕要磨半日啦！剪腳趾甲咪好Q大鑊？

百眼：百眼魔⋯⋯

四月：講開你嘅大招「百眼魔光」，不得不提下係原著之中你老哥係幾咁令人尷尬⋯⋯

百眼：不⋯⋯不要說！

四月：『剝了衣裳，把手一齊抬起，只見那兩脇下有一千只眼，眼中迸放金光，兩脇下噴出黄霧，十分厲害。』仆你個街⋯⋯咁咪即係「格肋底射線」！

男人老狗係到show格肋底出黎！你知唔知醜架！俾d咁嘅嘢射中仲唔定哂形？

所以係我改編嘅百眼魔君，多左石化呢種打機常見嘅元素。將道士變為醫生，令人無語嘅格肋底眼改係身體各部位，如果唔係，d師妹搵你求助嘅時候你一嘢show格肋底出黎，真係幾唔好意思呢⋯⋯做咩啫你，激光脫毛代言人咩？

百眼：我要殺掉你！

四月：天真！經過妖氣報告嘅考驗你以為我仲係普通嘅四眼仔呀！公雞陣！

（四月打開背後大門，大量公雞蜂擁而上，百眼魔君驚惶失措。）

四月：蜈蚣的天敵，係公雞，原著西遊記中百眼魔君最終被毗藍婆菩薩以昂日星君（二十八宿嘅公雞）眼中煉制的綉花針收服。

感謝大家支持謊遊記，係人物專訪到我希望俾大家多d同原著有關嘅資料，大部份除咗係我對原著嘅理解，其他都係網上搵嘅資料，如果有d資料我搞錯了，希望熟悉嘅巴打幫忙糾正。

故事第一篇，以蜘蛛精同蜈蚣精為首嘅百眼魔君篇已告一段落，第二篇白骨夫人都係大家耳熟能詳嘅白骨精，但係謊遊入面，白骨夫人篇仲有一個特別嘅人物出現，墮落神將奎木狼，關於呢兩個人物嘅原著故事，下個角色人物專訪再同大家分享。

角色人物專訪 1

久違了嘅人物專訪，正呀

就好似西邊上帝咁 滿天神佛都有虐待人類，話要人修道修佛虔誠先可以得什麼永生脫什麼輪迴，但或者人類，就只係想痛痛快快活一場，愛一場

沖定涼 瓊乾水等四月

見到巴打們既討論我真係好感動
可能劇透的提問我就不便回應啦
可個人物角色專訪會係奎木狼同白骨夫人百花羞，大家咩都問得架，睇完白骨夫人篇先問都得
感謝大家的支持

巴打們記得連載逢星期一至六，今日休息架呵

喺日本返工返到唔知時日

笑死

好耐冇買書 路過書局睇下輪迴交易即刻沉船買左

野生子爭

下次人物專訪，不如抽幾位巴打問問題

新讀者留名 寫得好吸引

會出埋文就更好

好提議 但我驚d巴打無視我我會柒到落地獄

舊讀者
第一次覺得呢個故係你出書我會買既
當然以前果d都好睇

都唔係好野生架咋

放心，我期期都會問

有冇正文睇？

字型聽日話你知 我無呀 fb inbox 我好嗎？cu930pm

做完成日野諗住上黎睇文 原來今日唔出

新讀者至此留名，唐三藏竟被變性，
清四月想法夠勁，謊遊記請更莫停。

如果孫悟空霸氣女，唐三藏怕醜仔，
故事走向又會點呢？

新讀者留名！

加油

終於唔洗係訪問室度俾人打 奎木狼唔同我地 佢真係玩開木乃伊

唐朝至今都只係一千幾年，點解故事會講係二千多年後既

追反四月巴啲舊文，睇七姊妹睇到停唔倒，搞到𠵱家先睇完 加油

舊讀者留名

Btw 最後會唔會有上帝同耶穌幫手打白骨精？
話曬都整爛咗佢座教堂

屌live 左
新讀者留名

live左

初頭同蜈蚣仔嘅打鬥有啲爭少少嘅感覺，但一神二妖追逐個度真係好好睇！

巴打加油

lm
btw真係好好睇，支持你巴打

新讀者留名，睇到停唔到

今晚九半，謊遊記11 為愛墮落奎木狼，捲土重來白骨精

成日被周星馳套嘢洗腦 覺得孫悟空同白骨精有路

係咪得我一個成日將全妖化悟空用龍珠個大猩猩悟空做設定？

巨型猩猩我只諗到佢

遲下積哥會為大家奉上全妖化以及阿修羅模式的悟空 這兩天在好好休息同整理往後的劇情，原來post1快爆了，再次感謝大家的支持，謊遊記既反應，突破左我過去覺得係自己極限既輪迴交易現場。

今晚九半見

四月
偶像

岩岩追完輪迴
寶兒

我都唔知幾時先寫到一個好嘅故事爆到post
仲差幾皮

將朴寶英個樣key落去。個觀感就會fit晒

係，我寫果陣都係諗住e個演員

謊遊記11
為愛墮落奎木狼，捲土重來白骨精

雙層別墅之內，悟空和楊戩陪同芯穎回過孤兒院後，另一場戰爭又再展開。

「三眼仔，老孫是不會輸給你的！」孫悟空脫下了皮革。

「馬騮，在神仙面前逞強的你只會自取其辱。」楊戩亦脫下了西裝外套。

火藥味充斥別墅下層，原因是唐芯穎肚子傳出的響聲。

「師父！肚子餓了吧？對了！你昨天一整天也無吃過東西……」悟空自責地拍了自己頭顱一下。

「我無胃口……」芯穎沒有心情進食，但她的身體還是發出了誠實的訊號。

「無胃口也得吃，你還處於發育期，按時進食是很重要的。休息一下吧，我讓你見識一下神之料理。」楊戩想為芯穎幹點事，他已經讓芯穎受了不少驚嚇。

「吓？真的不用了……」芯穎對這二次元的對白感到驚訝。

「笑話！師父的膳食當然要由當弟子的老孫準備。師父放心，千百年來也是老孫照顧你的，你的口味我最清楚！」孫悟空展露出敵意。

「你又在說什麼啦？」芯穎還未習慣這新的身份，和突然跟在附近的兩人。

「你的胃由我來填滿！」悟空和楊戩異口同聲地說。

「哈……哈哈……」芯穎看著兩個好眉好貌但說話像漫畫人物的男人苦笑。

但這兩人，將會和芯穎生活一段日子，將會給予她最貼身的保護。

…………

別墅底層的開放式廚房內，兩大猛男各展渾身解數，這次神仙和妖精決戰的擂台，是餐桌。

「其實……可以不用麻煩你們的，我自己會下廚呀。」坐在餐桌位置的芯穎看著不遠處前並排的兩人說。

「師父，這是徒兒的份內事呀！」悟空面前的食材，以蔬果素菜為主。

「你所謂的下廚和神級的料理又豈能相提並論。」楊戩面前的，是肉類野菌。

神魔料理之戰馬上展開。

「阿修羅模式！」三頭六臂的孫悟空高速處理食材，這狀態的齊天大聖就算要煮上十人大餐也只是瞬間的事。

「心急，是你的弱點。」楊戩神眼張開，冰寒光線把肉類整齊分割。

凱撒沙律，吉列芝士猴頭菇飯，酸齋素鵝春卷拼盤，孫悟空迎戰的餐單，是素菜料理。

「嘩……」本來無甚麼食慾的唐芯穎眼睛發亮。

「一成不變，她已經不是昔日的唐三藏，她是正在發育的妙齡少女。」楊戩胸有成竹，冷漠的他露出勝利的微笑。

海龍皇海鮮湯，A5和牛香煎牛扒，黑松露燒帶子意粉，高級肉膳，是楊戩的作戰策略。

「嘩！！！」說到底芯穎只是清貧孤兒，對未曾嚐過的高級料理，被吸引過去是合情合理的事。

「老孫……還未輸的……味道！味道才是勝負的關鍵！」悟空還未服輸，齊天大聖之名不願委身二郎神之下。

「神之料理，無論色香味也是無懈可擊。」二郎神充滿信心，其實只是因為對料理有興趣而養成的實力，和神一點關係也沒有。

「咕……」但無論神仙或妖精，一樣會肚餓，他們和芯穎一樣，已一整天無吃過東西。

「哈哈……不如，我們一起吃吧，我一個人也吃不下這麼多呀。」芯穎終於露出笑容，這是悟空和楊戩遇上她以來，第一次看到芯穎的笑容。

悟空和楊戩停滯下來，少女的微笑有如清風，把別墅內的火藥味都吹散。

…………

「師父，吃多點蔬菜，便便會更𣈱通的。」悟空為芯穎夾上大堆沙律。

「你不要再叫我做師父啦……」芯穎不喜歡尊稱。

「竟然對少女提便便，馬騮活多少年也只是馬騮。唐三藏，吃多點肉，對發育有幫助的。」楊戩為芯穎送上切成小塊的和牛。

「你也不要叫我唐三藏了……別人會以為我有中二病的。」芯穎也不喜歡小說角色的名字。

「那應該怎叫好？」兩人異口同聲地問。

「親切點吧，我叫你們悟空和楊哥哥，你們叫我芯穎就好。」芯穎很滿足，一天半無吃過東西加上兩人精湛的廚藝，這一頓晚餐是芯穎吃過最棒的一餐。

「不！一日為師，終身為父！直呼師父的名字是為大不敬呀！但為什麼你稱呼三眼仔為哥哥，我卻沒有？」悟空喜歡和二郎神競爭，天庭裡超過十萬大軍，唯獨二郎神得到悟空敬重。

「楊哥哥，是不是我一跟著唸悟空就會聽我的話？」芯穎拿出手機中的訊息問楊戩。

「啊，緊箍咒是為此而創造的。」楊戩在悟空大戰百眼魔君時傳送了三篇經文給芯穎。

「我叫就是了！」悟空害怕求饒。

「楊哥哥像個可靠的大哥哥呀，我從小就想有個這樣的哥哥。」芯穎向悟空比出勝利手勢。

「我呢？為什麼不叫我哥哥？」悟空想和楊戩平起平坐。

「因為你……像個愛闖禍的壞小孩！」芯穎開始回復了笑容。

「說得好。」楊戩點頭讚同。

「算了……師……芯……穎你喜歡就好。」悟空照顧過上百個十八歲的唐三藏轉生。這一個，最令他束手無策。

「嘻嘻……乖！」芯穎燦爛地笑著。飽滿的晚餐，溫暖的大屋和關懷備至的兩人，讓芯穎一時忘記了惡夢，還未結束。

保護大屋的結界，受到猛烈衝擊，邪風已包圍雙層別墅。

「吠吠！」別墅外的哮天犬發出警報。

「有客到呢。」楊戩察覺到别墅已被包圍。

「竟然主動找上門了，這樣更好！省下老孫去找的時間。」悟空從耳環變出如意金剛棒。

「是昨天的兩人吧？那個男的……說是為救妻子而下凡，是真的嗎？」芯穎皺著眉說。

「算是吧。」二郎神的三尖兩刃槍也閃現在他。

「你們……不覺得他們很可憐嗎？」芯穎對妖精產生了同情。

「師……芯穎，別聽他們妖言惑眾，他們想借你的血肉傾倒神權呀！」悟空最怕唐三藏過度的仁慈。

「如果不殺死他們，西遊補圓計劃就不會結束，你被追殺的命運也一樣。」二郎神站起，銀光神甲包圍全身。

「西遊補圓計劃……到底是什麼？」芯穎只知道自己成為了妖精追殺的目標。

「把吃過唐三藏和他轉生的妖怪，通通誅殺。只有這樣，你的惡夢才能結束。」分身小猴替悟空穿上銅鎧，驚人的妖氣教兩人提高警覺。

「芯穎，留在這裡等我。」悟空叫出芯穎的名字，殺戮戰場不適合這笑容燦爛的女子。

「啊……啊……」這是第一次，芯穎聽到自己的名字時臉頰泛紅。

然後二郎神和孫悟空轉移到結界之外，上千白骨正敲打衝擊結界，主帥在遙遠的坐駕，領軍者拿著大刀正等候出迎的兩人。

「奎木狼，你最終還是踏上不歸路。」楊戩看到奎木狼的金甲已轉為黑，神力以外散發更強橫的妖氣。

「那傢伙……吃了唐僧肉？怎會還有唐僧肉的？」悟空不明白為何奎木狼能突然強化。

「這個世界有種東西叫雪櫃。」二郎神冷漠地說。

「冰鮮唐僧肉？」悟空大為震驚。

「是天逼我反，我和百花羞兩情相悅，是天庭拆散我們，用陰火焚燒我的愛人！既然不殺我夫人就不肯罷休，那我就只好幹掉你們，殺上天庭！」力量，讓奎木狼有了新的理念，殺意之天宿魔狼要反咬神仙。

「這傢伙瘋了，我不知道你吃了多少唐僧肉，但憑你的力量是撼動不了天庭的。」悟空曾大鬧天宮，他很清楚天上有無法抗衡，足以鎮壓他五百年的力量。

「單靠我一己之力的確辦不到，但只要有那人，有更多的唐僧肉……」奎木狼高舉大刀，白骨兵團馬上向二人進攻。

奎木狼和百花羞的愛情若要開花結果，前面的兩人他必須越過，還有遠在天邊的滿天神佛，也必須殺光。

下一回：悟空再戰白骨精，馭狼神將戰魔狼

More

反你

我仲係接受唔到佢會食一舊雪左十幾年既肉

我笑左

福喜牌，大家一齊食

到喉唔到肺
More

你話三藏一死 個元神會輪迴去一個未夠十八歲既都話
而家係輪迴去嬰兒重新長大 隻82年既雪藏肉真係 愛真係好偉大

暫時儲文量不太夠 後面會越來越夠喉的

係最少82年

唐三藏偷偷食肉

返你老母，自膠一打

中二郎神

我用西遊既大猿魂

西遊一開始都好似有悟空係大猿個一幕？

我始終覺得輪迴最好睇
但四月最有心機搜集資料應該係七姊妹

BTW 芊妤正臭雞

最多資料可能係妖氣

係妖氣

寫人格分裂唔多資料咩

多呀，但妖氣相關的神魔故事太多，不過幻想空間大，無常理限制，加上我有中二病 順暢好多

新讀者留名!!

見到個post俾人推左上熱門，就click入黎睇下啦，點知.....

睇到停唔到落黎啊！個故好撚刺激呢
支持作者

又吊住條癮

「啊……啊……」這是第一次，芯穎聽到自己的名字時臉頰泛紅。

呢到正

點解我問百目魔君個條條目冇左嘅

李勝男正一食屎狗

抱歉呀巴斯 我睇漏左

新讀者留名 一口氣追晒
就黎1001

再留個名

我本輪迴交易現場未睇晒 見到紅字都知出事

呢隻悟空同妖氣果隻係咪同一隻黎
妖氣真係拍得住啲大陸既作家 中二得黎又幾好睇 好鐘意呢個題材（希望今次唔好ignore左我個留言 ）
加速加速！！！
利申 用左一日睇曬妖氣

其實呢個邏輯問題， 我會咁睇：
1, 神，人，魔，妖 本身係一個system.
靈魂/完神 係對等的。
2, 如果圍繞system o既核心係靈魂，即係宇宙生態下，靈魂/完神生產出黎o既平衡系統就係所謂神，人，魔，妖。 而管理系統就係由呢個生態進化出黎。
3, 靈魂進化成為神，神聚起黎成為天庭，同樣地府成為管理繁間靈魂o既系統。
4,天庭/地府o既制度其實只係平衡同限制返神及人(靈魂) o既私心，好等整個system中所有權力者可以平衡生存落去。
5,override所有野， 即係天庭o既生態源於繁間，如果佢地亂鳩咁breakout繁間所有生態，神仙間也難以存在。
6,妖，魔係基於不順從神界定下來o既規則而存在，其實沒有對錯之分，只係我唔like你個套o者， 如果唔work o既早晚會一齊死。
7,繁間就係一個farm供應生態力源比各方上層，靈魂在繁間進化，消耗，成為神/魔能量所需。

其實零下60度 雪10零廿年又真係冇乜問題，大家太過大驚小怪。

過左500 我開定post2先

post2 傳送門

其實我係有反省過我係咪講得太多無謂嘢阻住大家追故，加上見個post就爆，諗住先post先回多d
不是妖氣那一隻，妖氣的老孫用的是翻天七十二變（老作），謊遊記中的是地煞七十二變（就有d根據）。

妖氣報告係小弟寫過的作品中既最愛，記得連載既過份其實同巴打們吹水玩得好開心，見到有巴打個名改成吸血鬼阿零，九尾狐烈花同人狼依芙，其實好鬼感動
一日睇成三十萬字既妖氣，巴打你食量好大

其實我幾buy你e個諗法，謊遊記既背景設定上，跟西遊記會好一d，搞壇取經弘揚佛法其實的確好殘忍，有後世人既解讀為道佛兩家係凡間製造既宗教競爭，強國係果個年代，兩種宗教既勢力都相當大，原著中有部份劇情仲涉及殺僧排佛。

我佛慈悲，歸於我佛者既往不咎
我道仁厚，修真向善者永生不滅

兩者都能擺脫輪迴之苦，凡人盲從著脱難。
但妖精，情願在凡間為王，也不甘於天界為奴，e句對白是原著中牛魔王所提到的

希望大家繼續支持，感謝大家
去post2揮過靚手，百花羞與奎木狼的「白骨夫人」篇，今晚再戰

揮完手返來推爆佢

⋯⋯我有無貼錯link？

冇呀

見到好似唔少巴打想奎木狼同白骨精修成正果
但係我唔想
我唔介意佢哋做一齊屎做對同命鴛鴦
但唔係成眷屬囉

我呢啲係咩心態

推到1001

好抱歉⋯⋯我暫時俾唔到多d加更俾大家
還在加速寫文，還望見諒

1001